{
  "Las Bases de Datos en la actualidad son muy importantes debido a que en ellas:": {
    "question": "Las Bases de Datos en la actualidad son muy importantes debido a que en ellas:",
    "answers": [
      "a. Se guarda gran información de suma importancia ",
      "b. Se estructuran datos del mismo tipo",
      "c. Se relacionan los datos mediante varias claves",
      "d. Se guarda los datos que siempre son del mismo tipo"
    ]
  },

    "Las principales funciones que debe cumplir un SGBD se relacionan con:": {
    "question": "Las principales funciones que debe cumplir un SGBD se relacionan con:",
    "answers": [
      "a. Permitir la configuración de toda la información ingresada",
      "b. Permitir la manipulación de datos por todos",
      "c. La creación y mantenimiento de la base de datos ",
      "d. Administrar los recursos que dispondrá la base de datos"
    ]
  },
  "Dentro de las funciones y arquitectura de un SGBDD, no se encuentra:": {
    "question": "Dentro de las funciones y arquitectura de un SGBDD, no se encuentra:",
    "answers": [
      "a. Permitir la definición de todos los datos",
      "b. Establecer controles de seguridad",
      "c. Bloquear los accesos concurrentes ",
      "d. Permitir operaciones de intercambio de datos entre las tablas"
    ]
  },
  "El SGBD debe garantizar que los datos sigan siendo coherentes después de las diversas manipulaciones realizadas, cuál de las siguientes opciones no corresponde:": {
    "question": "El SGBD debe garantizar que los datos sigan siendo coherentes después de las diversas manipulaciones realizadas, cuál de las siguientes opciones no corresponde:",
    "answers": [
      "a. La redundancia de datos",
      "b. Incoherencia en los datos",
      "c. Pérdida de datos",
      "d. Configuración de las tablas "
    ]
  },
  "Al hablar de un SGBD distribuido, una definición correcta sería:": {
    "question": "Al hablar de un SGBD distribuido, una definición correcta sería:",
    "answers": [
      "a. La base de datos se almacena en varios computadores, que se pueden comunicar por distintos medios de comunicación. ",
      "b. La base de datos se almacena en un servidor y se brinda el servicio a varios computadores por distintos medios de comunicación.",
      "c. La base de datos se almacena temporalmente en varios computadores",
      "d. La base de datos crea una copia en todas las computadoras de la red para ser utilizadas en algún momento."
    ]
  },
  "En las definiciones de una base de datos distribuida, cuál de las opciones siguientes no se puede:": {
    "question": "En las definiciones de una base de datos distribuida, cuál de las opciones siguientes no se puede:",
    "answers": [
      "a. No estar duplicada",
      "b. Parcialmente duplicada",
      "c. Medianamente duplicada ",
      "d. Totalmente duplicada"
    ]
  },
  "En una base de datos relacional la estructura de las tablas viene dado por la forma de:": {
    "question": "En una base de datos relacional la estructura de las tablas viene dado por la forma de:",
    "answers": [
      "a. Datos consecutivos",
      "b. Datos consecutivos",
      "c. Archivo plano ",
      "d. Datos anidados"
    ]
  },
  "Son reglas de las bases de datos distribuidas, cuál de las siguientes no es una de ellas:": {
    "question": "Son reglas de las bases de datos distribuidas, cuál de las siguientes no es una de ellas:",
    "answers": [

      "RESPUESTA 1",
      "a. Autonomía Local",
      "b. Operación Continua",
      "c. No dependencia de un sitio central",
      "d. Dependencia con respecto a la red ",

      "RESPUESTA 2",
        "a. Compartimiento de datos",
        "b. Manejo Distribuido de Transacciones ",
        "c. Disponibilidad",
        "d. Mayor probabilidad de errores"
      
    ]

    
  },
  "En el caso de aplicaciones que manejan un gran volumen de información y datos muy compartidos permitiendo crear estructuras estables y de gran rendimiento. Lo más aconsejable es utilizar": {
    "question": "En el caso de aplicaciones que manejan un gran volumen de información y datos muy compartidos permitiendo crear estructuras estables y de gran rendimiento. Lo más aconsejable es utilizar",
    "answers": [
      "a. Bases de datos distribuidas",
      "b. Bases de datos transaccionales",
      "c. Bases de datos jerárquicas ",
      "d. Bases de datos de red"
    ]
    
  },
  
  "Es una ventaja de las bases de datos distribuidas:": {
    "question": "Es una ventaja de las bases de datos distribuidas:",
    "answers": [
      "a. Autonomía ",
      "b. Coste de desarrollo del software",
      "c. Mayor probabilidad de errores",
      "d. Mayor sobrecarga de procesamiento"
    ]
  },
  "Es una característica de una base de datos distribuida": {
    "question": "Es una característica de una base de datos distribuida",
    "answers": [
      "a. Control centralizado",
      "b. Replicación de datos ",
      "c. Reducción de redundancia",
      "d. Estructuras físicas complejas"
    ]
  },
  "Cuando se modela una base de datos relacional es importante tener en cuenta que se debe utilizar el modelo entidad – relación que permite realizar el diseño formalmente. Dentro de este modelo el primer paso es:": {
    "question": "Cuando se modela una base de datos relacional es importante tener en cuenta que se debe utilizar el modelo entidad – relación que permite realizar el diseño formalmente. Dentro de este modelo el primer paso es:",
    "answers": [
      "a. Definir las tablas que se requieren",
      "b. Identificar los tipos de datos a utilizar",
      "c. Elaborar el diagrama o diagramas ",
      "d. Definir la lista de atributos y restricciones"
    ]
  },
  "Es una característica de una base de datos centralizado": {
    "question": "Es una característica de una base de datos centralizado",
    "answers": [
      "a. Control jerárquico",
      "b. Replicación de datos",
      "c. Seguridad ",
      "d. No hay estructuras intersitios"
    ]
  },
  "La distribución óptima de datos y de las aplicaciones en los diferentes sitios, es una característica de una:": {
    "question": "La distribución óptima de datos y de las aplicaciones en los diferentes sitios, es una característica de una:",
    "answers": [
      "a. Bases de Datos Centralizadas (BDC)",
      "b. Bases de Datos Distribuidas (BDD) ",
      "c. Bases de Datos jerárquicas (BDJ)",
      "d. Bases de Datos Estructurales (BDE)"
    ]
  },
  "Pregunta: ¿Cuál es el propósito principal de la sección de conclusiones en un proyecto de titulación?": {
    "question": "¿Cuál es el propósito principal de la sección de conclusiones en un proyecto de titulación?",
    "answers": [
      "a. Presentar datos brutos.",
      "b. Resumir hallazgos clave y evaluar el éxito del proyecto. "
    ]
  },
  "Pregunta: ¿Cuál es uno de los requisitos comunes para iniciar el proceso de titulación?": {
    "question": "¿Cuál es uno de los requisitos comunes para iniciar el proceso de titulación?",
    "answers": [
      "a. Haber completado un número mínimo de créditos. ",
      "b. Haber trabajado en la industria por al menos 5 años",
      "c. Haber participado en actividades extracurriculares"
    ]
  },
  "¿Qué papel juega el proyecto de titulación en el proceso de graduación?": {
    "question": "¿Qué papel juega el proyecto de titulación en el proceso de graduación?",
    "answers": [
      "a. Es opcional y no afecta la obtención del título.",
      "b. Es un requisito fundamental que demuestra la aplicación práctica de los conocimientos adquiridos. ",
      "c. Solo es necesario si el estudiante elige una especialización."
    ]
  },
  "¿Cuál es la función principal de un cronograma en la gestión de proyectos de titulación?": {
    "question": "¿Cuál es la función principal de un cronograma en la gestión de proyectos de titulación?",
    "answers": [
      "a. Registrar los logros alcanzados durante el proyecto.",
      "b. Establecer fechas límite y secuencia de actividades ",
      "c. Documentar observaciones y reflexiones del equipo."
    ]
  },
  "¿Por qué es esencial llevar a cabo pruebas y validaciones en un proyecto tecnológico?": {
    "question": "¿Por qué es esencial llevar a cabo pruebas y validaciones en un proyecto tecnológico?",
    "answers": [
      "a. Para aumentar el costo del proyecto.",
      "b. Para garantizar la funcionalidad y calidad del producto final. ",
      "c. Solo es necesario si el proyecto implica software."
    ]
  },
  "¿Cuál es la importancia de la documentación en un proyecto de titulación?": {
    "question": "¿Cuál es la importancia de la documentación en un proyecto de titulación?",
    "answers": [
      "a. No es necesaria, ya que el proyecto puede explicarse verbalmente.",
      "b. Facilita la comprensión, replicación y evaluación del proyecto. ",
      "c. Solo es obligatoria si el proyecto es presentado en conferencias."
    ]
  },
  "Por qué es importante relacionar los resultados con la literatura existente en la sección de conclusiones?": {
    "question": "Por qué es importante relacionar los resultados con la literatura existente en la sección de conclusiones?",
    "answers": [
      "a. Para agregar páginas al informe final.",
      "b. Para comparar hallazgos con teorías y estudios previos. "
    ]
  },
  "¿Cuál es el objetivo principal de proporcionar recomendaciones al final de un proyecto de titulación?": {
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de proporcionar recomendaciones al final de un proyecto de titulación?",
    "answers": [
      "a. Rellenar espacio en la sección de conclusiones.",
      "b. Sugerir posibles mejoras y direcciones para futuras investigaciones. "
    ]
  },
  "¿En qué sección se reflexiona sobre las experiencias personales y lecciones aprendidas durante el proyecto?": {
    "question": "¿En qué sección se reflexiona sobre las experiencias personales y lecciones aprendidas durante el proyecto?",
    "answers": [
      "a. Introducción.",
      "b. Reflexiones personales. "
    ]
  },

  "¿Por qué es importante evaluar el impacto potencial del proyecto en la disciplina en la sección de conclusiones?": {
    "question": "¿Por qué es importante evaluar el impacto potencial del proyecto en la disciplina en la sección de conclusiones?",
    "answers": [
      "a. Para hacer que la presentación sea más larga.",
      "b. Para destacar cómo los resultados contribuyen al avance del campo de estudio. "
    ]
  },
  "Cuando pensamos en el diseño de las bases de datos centralizadas debemos tener en cuenta:": {
    "question": "Cuando pensamos en el diseño de las bases de datos centralizadas debemos tener en cuenta:",
    "answers": [
      "a. El nivel de compartición",
      "b. Características de acceso",
      "c. Habrá una sola copia de datos que se comparta",
      "d. Habrá una sola copia de datos que se comparta "
    ]
  },
  "Al diseñar las tablas en una base de datos relacional, los campos son los distintos tipos de datos que componen la tabla y su descripción abarca:": {
    "question": "Al diseñar las tablas en una base de datos relacional, los campos son los distintos tipos de datos que componen la tabla y su descripción abarca:",
    "answers": [
      "a. Nombre, extensión e identificación del campo",
      "b. Nombre, valores y vínculos del campo",
      "c. Nombre, tipo y ancho del campo ",
      "d. Tipo, ancho y descripción del campo"
    ]
  },
  "Un Sistema de Base de Datos debe permitir": {
    "question": "Un Sistema de Base de Datos debe permitir",
    "answers": [
      "a. Que tengamos un control sobre la seguridad de los datos ",
      "b. Que la información sea de acceso temporal",
      "c. Que las tablas se distribuyan uniformemente",
      "d. Que tengamos el acceso sobre las tablas de forma total"
    ]
  },

  "La duplicación de los datos ocurre en sistemas de bases de datos distribuidos cuando:": {
    "question": "La duplicación de los datos ocurre en sistemas de bases de datos distribuidos cuando:",
    "answers": [
      "a. El sistema mantiene varias copias de una relación ",
      "b. La estructura física es compleja para el acceso",
      "c. Utiliza un solo DBA",
      "d. Realiza una sola copia que se comparta"
    ]
  },
  "Es una característica de sistemas de base de datos distribuidos:": {
    "question": "Es una característica de sistemas de base de datos distribuidos:",
    "answers": [
      "a. El proceso lo realiza un solo servidor",
      "b. Se brinda el acceso sólo a usuarios locales",
      "c. Se comparten datos y no programas ",
      "d. La accesibilidad esta determinada por el servidor central"
    ]
  },
  "Al desarrollar un proyecto de software se debe tomar en cuenta los estudios de viabilidad, cuales son ellos.": {
    "question": "Al desarrollar un proyecto de software se debe tomar en cuenta los estudios de viabilidad, cuales son ellos.",
    "answers": [
      "a. Económica",
      "b. Económica, táctica",
      "c. Operativa, descriptiva, monetaria",
      "d. Económica, técnica, operativa "
    ]
  },
  "La modularización tiene relación con:": {
    "question": "La modularización tiene relación con:",
    "answers": [
      "a. La división de un sistema operativo en partes",
      "b. Crear módulos en base a UML",
      "c. Desarrollar módulos con Scrum",
      "d. La división de un sistema de software en módulos "
    ]
  },
  "Para el desarrollo de diagramas de flujo se puede usar:": {
    "question": "Para el desarrollo de diagramas de flujo se puede usar:",
    "answers": [
      "a. Java",
      "b. JavaScript",
      "c. FreDFD ",
      "d. PSeint"
    ]
  },
  "El diccionario de datos es conocido también como:": {
    "question": "El diccionario de datos es conocido también como:",
    "answers": [
      "a. Diccionario general de programación",
      "b. Base de desarrollo",
      "c. Metadato ",
      "d. Diccionario especializado"
    ]
  },
  "En Ingeniería del Software- Base de datos: El modelo Top-down": {
    "question": "En Ingeniería del Software- Base de datos: El modelo Top-down",
    "answers": [
      "a. Empieza con los componentes más básicos y continúa creando componentes para lograr alto nivel de abstracción.",
      "b. Empieza con una vista general del sistema y lo descompone en unidades específicas ",
      "c. Empieza con el análisis de requerimientos",
      "d. Empieza con la toma de datos"
    ]
  },
  "El tipo de mantenimiento de software que corresponde a la extracción de errores descubiertos por el usuario": {
    "question": "El tipo de mantenimiento de software que corresponde a la extracción de errores descubiertos por el usuario",
    "answers": [
      "a. Correctivo ",
      "b. Adaptativo",
      "c. Perfectivo",
      "d. Preventivo"
    ]
  },
  "El proceso para actualizar la tecnología en la que el software se construye sin cambiar la funcionalidad del software es:": {
    "question": "El proceso para actualizar la tecnología en la que el software se construye sin cambiar la funcionalidad del software es:",
    "answers": [
      "a. Software correctivo",
      "b. Reingeniería de software ",
      "c. Software predictivo",
      "d. Software de revisión"
    ]
  },
  "Qué significa CASE en ingeniería de software": {
    "question": "Qué significa CASE en ingeniería de software",
    "answers": [
      "a. Computer Aided Software Engineering. ",
      "b. Computer Action Software Engineering",
      "c. Computer Aided Software Engineering.",
      "d. Computer Action System Engineering."
    ]
  },
  "En el modelo E-R, se incluyen los siguientes componentes básicos:": {
    "question": "En el modelo E-R, se incluyen los siguientes componentes básicos:",
    "answers": [
      "a. Datos, objeto, entidad",
      "b. Control, relación, objeto",
      "c. Entidad, relación, atributo ",
      "d. Entidad, atributo, control"
    ]
  },
  "El objeto de la gestión de la ingeniería de software es": {
    "question": "El objeto de la gestión de la ingeniería de software es",
    "answers": [
      "a. Desarrollador de software",
      "b. Proyecto de ingeniería de software ",
      "c. Proceso de desarrollo de software",
      "d. Costos de desarrollo de software"
    ]
  },
  "La tarea de análisis de requisitos de software no incluye": {
    "question": "La tarea de análisis de requisitos de software no incluye",
    "answers": [
      "a. Determine la estructura lógica",
      "b. Análisis del dominio de la información",
      "c. Diseño estructurado "
    ]
  },
  "El propósito de las pruebas de software es": {
    "question": "El propósito de las pruebas de software es",
    "answers": [
      "a. Demuestre que el software es correcto",
      "b. Errores de software encontrados ",
      "c. Encontrar todos los errores en el software",
      "d. Información del software de evaluación"
    ]
  },
  "El modelo de trabajo del método de desarrollo orientado a objetos es": {
    "question": "El modelo de trabajo del método de desarrollo orientado a objetos es",
    "answers": [
      "a. Modelo de cascada",
      "b. Modelo de fuente ",
      "c. Modelo inteligente",
      "d. Modelo de estimación"
    ]
  },
  "En UML, un paquete es un tipo": {
    "question": "En UML, un paquete es un tipo",
    "answers": [
      "a. Algoritmo",
      "b. Estructura de datos",
      "c. Mecanismo de agrupación ",
      "d. Acción de desarrollo"
    ]
  },
  "El método de caja blanca también se denomina método de cobertura lógica, y se utiliza principalmente en": {
    "question": "El método de caja blanca también se denomina método de cobertura lógica, y se utiliza principalmente en",
    "answers": [
      "a. Prueba de confirmación",
      "b. Prueba del sistema",
      "c. Prueba Alfa",
      "d. Prueba unitaria "
    ]
  },
  "La una medida de la longitud promedio de las palabras y las frases en los documentos. Cuanto más grande sea el índice de Fog, el documento será mas difícil de comprender.": {
    "question": "La una medida de la longitud promedio de las palabras y las frases en los documentos. Cuanto más grande sea el índice de Fog, el documento será mas difícil de comprender.",
    "answers": [
      "a. Longitude de código",
      "b. Complejidad ciclomática",
      "c. Indice de fog ",
      "d. Longitud de los indicadores"
    ]
  },
  "En ingeniería de software de sala limpia que cajas se utilizan": {
    "question": "En ingeniería de software de sala limpia que cajas se utilizan",
    "answers": [
      "a. caja blanca",
      "b. caja negra, caja de estado, caja transparente ",
      "c. caja de software, caja de revisión, caja de UML",
      "d. caja de pruebas"
    ]
  },
  "En Ing. del Software,   Elija un modelo basado en procesos": {
    "question": "En Ing. del Software, Elija un modelo basado en procesos",
    "answers": [
      "a. ISO 15504 ",
      "b. ISO 7001",
      "c. Stanley",
      "d. Moderna"
    ]
  },
  "La herramienta CASE ERwin permite:": {
    "question": "La herramienta CASE ERwin permite:",
    "answers": [
      "a. Genera caja amarilla",
      "b. Visualizar la estructura, los elementos importantes, y optimizar el diseño de la base de datos. ",
      "c. Codifica usando Python",
      "d. Genera la tabla de datos desde un análisis recursivo de los diferentes objetos del sistema"
    ]
  },
  "En que época empezó a utilizarse el criterio de ingeniería de software": {
    "question": "En que época empezó a utilizarse el criterio de ingeniería de software",
    "answers": [
      "a. 1968 ",
      "b. 1950",
      "c. 1982",
      "d. 1990"
    ]
  }, 

  "S1_Qué implica la estrategia de escalabilidad horizontal?": {
    "question": "S1_Qué implica la estrategia de escalabilidad horizontal?",
    "answers": [
      "a. Distribuir la carga entre múltiples servidores. ",
      "b. Añadir más recursos a un servidor.",
      "c. Mejorar el rendimiento de un servidor existente.",
      "d. Optimizar la eficiencia de la base de datos."
    ],
    "correct_answer": "a. Distribuir la carga entre múltiples servidores."
  },
  "S1_Qué técnica se utiliza para acelerar la entrega de contenido estático en una aplicación web?": {
    "question": "S1_Qué técnica se utiliza para acelerar la entrega de contenido estático en una aplicación web?",
    "answers": [
      "a. Encriptación de datos.",
      "b. Seguridad de capa de reD)",
      "c. Almacenamiento en caché. ",
      "d. Compresión de imágenes."
    ],
    "correct_answer": "c. Almacenamiento en caché."
  },
  "S2_Qué herramienta se utiliza para gestionar la configuración de servidores de manera consistente en el desarrollo web?": {
    "question": "S2_Qué herramienta se utiliza para gestionar la configuración de servidores de manera consistente en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Docker Compose",
      "b. Jenkins",
      "c. Ansible ",
      "d. Prettier"
    ],
    "correct_answer": "c. Ansible"
  },
  "S2_Qué tecnología se utiliza para asegurar la comunicación entre un navegador y un servidor mediante la encriptación?": {
    "question": "S2_Qué tecnología se utiliza para asegurar la comunicación entre un navegador y un servidor mediante la encriptación?",
    "answers": [
      "a. OAuth",
      "b. SSH",
      "c. FTP",
      "d. HTTPS "
    ],
    "correct_answer": "d. HTTPS"
  },
  "S3_Qué herramienta es útil para probar y desarrollar APIs?": {
    "question": "S3_Qué herramienta es útil para probar y desarrollar APIs?",
    "answers": [
      "a. Git",
      "b. Postman ",
      "c. BrowserStack",
      "d. Webpack"
    ],
    "correct_answer": "b. Postman"
  },
  "S3_Qué herramienta proporciona puntuaciones y sugerencias sobre rendimiento, accesibilidad y SEO?": {
    "question": "S3_Qué herramienta proporciona puntuaciones y sugerencias sobre rendimiento, accesibilidad y SEO?",
    "answers": [
      "a. Visual Studio Code",
      "b. Git",
      "c. Axe",
      "d. Lighthouse "
    ],
    "correct_answer": "d. Lighthouse"
  },
  "S4_Qué tipo de base de datos es adecuado para manejar grandes volúmenes de datos distribuidos en clústeres?": {
    "question": "S4_Qué tipo de base de datos es adecuado para manejar grandes volúmenes de datos distribuidos en clústeres?",
    "answers": [
      "a. Documental",
      "b. NoSQL",
      "c. Columnar",
      "d. Big Data "
    ],
    "correct_answer": "d. Big Data"
  },
  "S4_Qué tipo de base de datos es más adecuado para una aplicación que requiere flexibilidad en la estructura de datos y alta escalabilidad?": {
    "question": "S4_Qué tipo de base de datos es más adecuado para una aplicación que requiere flexibilidad en la estructura de datos y alta escalabilidad?",
    "answers": [
      "a. Columnar",
      "b. NoSQL ",
      "c. Geoespacial",
      "d. SQL"
    ],
    "correct_answer": "b. NoSQL"
  },
  
    "¿S4_Qué tipo de base de datos es más adecuado para una aplicación que requiere flexibilidad en la estructura de datos y alta escalabilidad?": {
      "question": "S4_Qué tipo de base de datos es más adecuado para una aplicación que requiere flexibilidad en la estructura de datos y alta escalabilidad?",
      "answers": [
        "a. Columnar",
        "b. NoSQL ",
        "c. Geoespacial",
        "d. SQL"
      ],
      "correct_answer": "b. NoSQL"
    },

    "¿_Qué es importante tener un buen conocimiento de para superar los desafíos de la tolerancia a fallos? ": {
      "question": "¿_Qué es importante tener un buen conocimiento de para superar los desafíos de la tolerancia a fallos?",
      "answers": [
        "a. El aumento del costo del sistema",
        "b. Las técnicas de tolerancia a fallos ",
        "c. Los recursos adicionales",
        "d. El rendimiento del sistema"
      ],
      "correct_answer": "b. Las técnicas de tolerancia a fallos"
    },    
      "¿En qué consiste la escalabilidad en el contexto de las bases de datos distribuidas?": {
        "question": "¿En qué consiste la escalabilidad en el contexto de las bases de datos distribuidas?",
        "answers": [
          "a. En reducir el tamaño de la base de datos para mejorar el rendimiento.",
          "b. En la integración de diferentes tipos de bases de datos para diversificar los datos.",
          "c. En la capacidad de aumentar la capacidad de almacenamiento y procesamiento agregando más nodos a la red. ",
          "d. En la reducción de nodos para disminuir los costos operativos."
        ],
        "correct_answer": "c. En la capacidad de aumentar la capacidad de almacenamiento y procesamiento agregando más nodos a la red."
      },
      "¿Qué desafío puede surgir con la tolerancia a fallos en bases de datos distribuidas?": {
        "question": "¿Qué desafío puede surgir con la tolerancia a fallos en bases de datos distribuidas?",
        "answers": [
          "a. Aumento del tiempo de respuesta",
          "b. El sistema puede reconfigurarse automáticamente",
          "c. La implementación de la tolerancia a fallos puede aumentar el costo del sistema ",
          "d. Dificultad en la gestión de la replicación "
        ],
        "correct_answer": "d. Dificultad en la gestión de la replicación"
      },
      "¿Qué función tienen los SGBD distribuidos en la gestión de BDD?": {
        "question": "¿Qué función tienen los SGBD distribuidos en la gestión de BDD?",
        "answers": [
          "a. Eliminar la necesidad de replicación de datos",
          "b. Gestión de la fragmentación y replicación de datos ",
          "c. Reducir la complejidad de las transacciones y sus propiedades",
          "d. Centralizar los datos en una única ubicación física"
        ],
        "correct_answer": "b. Gestión de la fragmentación y replicación de datos"
      },



    
        "¿Qué tipo de replicación en bases de datos distribuidas garantiza que los cambios en los datos se replican en todos los nodos de forma inmediata?": {
          "question": "¿Qué tipo de replicación en bases de datos distribuidas garantiza que los cambios en los datos se replican en todos los nodos de forma inmediata?",
          "answers": [
            "a. Asíncrona",
            "b. Multimaestro",
            "c. Maestro-esclavo",
            "d. Síncrona "
          ],
          "correct_answer": "d. Síncrona "
        },
        "¿Cuál es una herramienta utilizada para la tolerancia a fallos en bases de datos?": {
          "question": "¿Cuál es una herramienta utilizada para la tolerancia a fallos en bases de datos?",
          "answers": [
            "a. Datamax Utility",
            "b. MySQL Workbench ",
            "c. Fault Tolerance GUI",
            "d. ReliabilityToolkit"
          ],
          "correct_answer": "b. MySQL Workbench "
        },
        "¿Qué técnica de escalabilidad implica la distribución de la carga de trabajo entre los nodos para evitar sobrecargar uno solo?": {
          "question": "¿Qué técnica de escalabilidad implica la distribución de la carga de trabajo entre los nodos para evitar sobrecargar uno solo?",
          "answers": [
            "a. Escalabilidad vertical",
            "b. Load balancing ",
            "c. Sharding",
            "d. Replication"
          ],
          "correct_answer": "b. Load balancing "
        },
        "¿Qué es el aislamiento de fallos en una base de datos distribuida?": {
          "question": "¿Qué es el aislamiento de fallos en una base de datos distribuida?",
          "answers": [
            "a. La implementación de la tolerancia a fallos puede aumentar el costo del sistema",
            "b. El sistema puede redirigir las solicitudes al siguiente nodo disponible",
            "c. El fallo de un nodo no debe afectar a los demás nodos del sistema ",
            "d. La replicación de datos en varios nodos"
          ],
          "correct_answer": "c. El fallo de un nodo no debe afectar a los demás nodos del sistema "
        },
        "¿Qué función desempeñan los SGBD distribuidos en una base de datos distribuida?": {
          "question": "¿Qué función desempeñan los SGBD distribuidos en una base de datos distribuida?",
          "answers": [
            "a. Realizar copias de respaldo de todos los datos almacenados en la BDD.",
            "b. Gestión de la fragmentación y replicación de datos. ",
            "c. Proporcionar acceso a los datos desde cualquier ordenador de la red.",
            "d. Optimizar La velocidad de comunicación entre ordenadores interconectados."
          ],
          "correct_answer": "b. Gestión de la fragmentación y replicación de datos. "
        },
        "¿Cuál es una ventaja de las bases de datos distribuidas?": {
          "question": "¿Cuál es una ventaja de las bases de datos distribuidas?",
          "answers": [
            "a. Acceso restringido a los datos desde cualquier ordenador de la red.",
            "b. Mayor disponibilidad de datos al replicarlos en varios ordenadores. ",
            "c. Limitación en la capacidad para crecer a medida que se agregan más ordenadores.",
            "d. Rendimiento Limitado debido a la distribución de la carga de trabajo."
          ],
          "correct_answer": "b. Mayor disponibilidad de datos al replicarlos en varios ordenadores. "
        },


        
          "¿Qué es la transparencia en una base de datos distribuida?": {
            "question": "¿Qué es la transparencia en una base de datos distribuida?",
            "answers": [
              "a. La capacidad de visualizar todos los datos en una sola ubicación.",
              "b. La capacidad de un sistema para ocultar la distribución física de datos a los usuarios. ",
              "c. La capacidad de dividir datos en fragmentos.",
              "d. La capacidad de eliminar datos redundantes."
            ],
            "correct_answer": "b. La capacidad de un sistema para ocultar la distribución física de datos a los usuarios. "
          },
          "¿Qué es el middleware en una base de datos distribuida?": {
            "question": "¿Qué es el middleware en una base de datos distribuida?",
            "answers": [
              "a. Software que realiza copias de seguridad de datos.",
              "b. Software que se encarga de la seguridad de datos.",
              "c. Software que se encuentra entre el sistema operativo y las aplicaciones.",
              "d. Software que permite la comunicación y gestión de datos entre nodos. "
            ],
            "correct_answer": "d. Software que permite la comunicación y gestión de datos entre nodos. "
          },
          "¿Qué es la independencia de datos?": {
            "question": "¿Qué es la independencia de datos?",
            "answers": [
              "a. La capacidad de cambiar el esquema local sin afectar el esquema global. ",
              "b. La capacidad de cambiar los datos sin afectar el esquema.",
              "c. La capacidad de cambiar el esquema sin afectar los datos.",
              "d. La capacidad de cambiar el esquema global sin afectar el esquema local."
            ],
            "correct_answer": "a. La capacidad de cambiar el esquema local sin afectar el esquema global. "
          },
          "¿Qué es la carga equilibrada en bases de datos distribuidas?": {
            "question": "¿Qué es la carga equilibrada en bases de datos distribuidas?",
            "answers": [
              "a. La capacidad de dividir datos en fragmentos.",
              "b. La capacidad de distribuir la carga de trabajo de manera equitativa entre los nodos. ",
              "c. La capacidad de eliminar datos duplicados.",
              "d. La capacidad de realizar copias de seguridad de datos."
            ],
            "correct_answer": "b. La capacidad de distribuir la carga de trabajo de manera equitativa entre los nodos. "
          },
          "¿Qué es la replicación asíncrona?": {
            "question": "¿Qué es la replicación asíncrona?",
            "answers": [
              "a. La replicación de datos en una sola ubicación.",
              "b. La replicación de datos en intervalos programados. ",
              "c. La replicación de datos en tiempo real.",
              "d. La replicación de datos en diferentes formatos."
            ],
            "correct_answer": "b. La replicación de datos en intervalos programados. "
          },

          "¿Cuál es una ventaja de una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Cuál es una ventaja de una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Menor requerimiento de seguridad.",
      "b. Alta disponibilidad de datos. ",
      "c. Menor costo de implementación.",
      "d. Menor complejidad en el diseño."
    ],
    "correct_answer": "b. Alta disponibilidad de datos. "
  },
  "¿Qué es una transacción en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es una transacción en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una serie de operaciones que se ejecutan como una unidad. ",
      "b. Un solo paso de una consulta.",
      "c. El proceso de replicar datos.",
      "d. La eliminación de datos redundantes."
    ],
    "correct_answer": "a. Una serie de operaciones que se ejecutan como una unidad. "
  },
  "¿Qué es el control de acceso en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el control de acceso en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. El proceso de replicar datos.",
      "b. El proceso de fragmentar datos.",
      "c. El proceso de asegurar la integridad de datos.",
      "d. El proceso de otorgar o denegar acceso a los datos. "
    ],
    "correct_answer": "d. El proceso de otorgar o denegar acceso a los datos. "
  },
  "¿Qué es una base de datos homogénea distribuida?": {
    "question": "¿Qué es una base de datos homogénea distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una base de datos con diferentes sistemas de gestión de bases de datos.",
      "b. Una base de datos con el mismo sistema de gestión de bases de datos en todos los nodos. ",
      "c. Una base de datos con diferentes fragmentos de datos.",
      "d. Una base de datos con diferentes esquemas en cada nodo."
    ],
    "correct_answer": "b. Una base de datos con el mismo sistema de gestión de bases de datos en todos los nodos. "
  },
  "¿Qué es la sincronización de datos en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es la sincronización de datos en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. El proceso de fragmentar datos en múltiples nodos.",
      "b. El proceso de replicar datos en intervalos programados.",
      "c. El proceso de eliminar datos redundantes.",
      "d. El proceso de asegurar que los datos sean consistentes en todos los nodos. "
    ],
    "correct_answer": "d. El proceso de asegurar que los datos sean consistentes en todos los nodos. "
  },
  "¿Qué es la consistencia en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es la consistencia en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. La capacidad de escalar el sistema.",
      "b. La propiedad de eliminar datos duplicados.",
      "c. La capacidad de recuperar datos rápidamente.",
      "d. La propiedad de asegurar que todos los nodos tengan los mismos datos. "
    ],
    "correct_answer": "d. La propiedad de asegurar que todos los nodos tengan los mismos datos. "
  },
  "¿Qué es un sistema de bases de datos distribuidas heterogéneo?": {
    "question": "¿Qué es un sistema de bases de datos distribuidas heterogéneo?",
    "answers": [
      "a. Un sistema con los mismos fragmentos de datos en todos los nodos.",
      "b. Un sistema con el mismo esquema en todos los nodos.",
      "c. Un sistema que utiliza el mismo sistema de gestión de bases de datos en todos los nodos.",
      "d. Un sistema que utiliza diferentes sistemas de gestión de bases de datos en cada nodo. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un sistema que utiliza diferentes sistemas de gestión de bases de datos en cada nodo. "
  },
  "¿Qué es el tiempo de respuesta en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es el tiempo de respuesta en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. El tiempo que tarda en fragmentar datos.",
      "b. El tiempo que tarda en completar una transacción.",
      "c. El tiempo que tarda en replicar datos.",
      "d. El tiempo que tarda en recuperar los datos solicitados. "
    ],
    "correct_answer": "d. El tiempo que tarda en recuperar los datos solicitados. "
  },
  "¿Qué es un esquema global en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es un esquema global en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. La definición de la estructura de datos en una tabla.",
      "b. La definición de la estructura de datos en toda la base de datos distribuida. ",
      "c. La definición de la estructura de datos en una única ubicación.",
      "d. La definición de la estructura de datos en una fragmento."
    ],
    "correct_answer": "b. La definición de la estructura de datos en toda la base de datos distribuida. "
  },
  "¿Qué es la disponibilidad en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es la disponibilidad en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. La capacidad de dividir datos en fragmentos.",
      "b. La capacidad de proporcionar datos bajo demanda.",
      "c. La capacidad de un sistema para estar operativo y accesible. ",
      "d. La capacidad de realizar copias de seguridad de datos."
    ],
    "correct_answer": "c. La capacidad de un sistema para estar operativo y accesible. "
  },
  "¿Qué es la replicación de datos en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es la replicación de datos en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. El proceso de optimizar las consultas de datos.",
      "b. El proceso de dividir los datos en fragmentos.",
      "c. El proceso de asegurar que los datos estén disponibles en múltiples ubicaciones. ",
      "d. El proceso de eliminar datos redundantes."
    ],
    "correct_answer": "c. El proceso de asegurar que los datos estén disponibles en múltiples ubicaciones. "
  },
  "¿Qué es un sistema de archivos distribuido?": {
    "question": "¿Qué es un sistema de archivos distribuido?",
    "answers": [
      "a. Un sistema que fragmenta archivos en múltiples nodos.",
      "b. Un sistema que almacena archivos en múltiples ubicaciones y permite el acceso compartido. ",
      "c. Un sistema que almacena archivos en una sola ubicación.",
      "d. Un sistema que replica archivos en tiempo real."
    ],
    "correct_answer": "b. Un sistema que almacena archivos en múltiples ubicaciones y permite el acceso compartido. "
  },
  "¿Qué es la redundancia de datos en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es la redundancia de datos en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. La replicación de datos en múltiples ubicaciones para mejorar la disponibilidad y confiabilidad. ",
      "b. La partición de datos en fragmentos.",
      "c. La sincronización de datos entre nodos.",
      "d. La eliminación de datos duplicados."
    ],
    "correct_answer": "a. La replicación de datos en múltiples ubicaciones para mejorar la disponibilidad y confiabilidad. "
  },
  "¿Qué es una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una base de datos donde los datos se distribuyen en múltiples ubicaciones. ",
      "b. Una base de datos que solo se puede acceder desde una red local.",
      "c. Una base de datos que utiliza solo un servidor central.",
      "d. Una base de datos almacenada en una sola ubicación."
    ],
    "correct_answer": "a. Una base de datos donde los datos se distribuyen en múltiples ubicaciones. "
  },
  "¿Cuál es un desafío principal en las bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Cuál es un desafío principal en las bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. La redundancia de datos.",
      "b. La facilidad de implementación.",
      "c. La seguridad.",
      "d. La latencia y sincronización de datos. "
    ],
    "correct_answer": "d. La latencia y sincronización de datos. "
  },
  "¿Qué es una consulta distribuida?": {
    "question": "¿Qué es una consulta distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una consulta que solo afecta a los datos fragmentados.",
      "b. Una consulta que se ejecuta en una sola ubicación.",
      "c. Una consulta que se ejecuta en múltiples nodos. ",
      "d. Una consulta que no afecta a los datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Una consulta que se ejecuta en múltiples nodos. "
  },
  "¿Qué es un índice distribuido?": {
    "question": "¿Qué es un índice distribuido?",
    "answers": [
      "a. Un índice que se encuentra en una sola ubicación.",
      "b. Un índice que almacena datos redundantes.",
      "c. Un índice que se encuentra en múltiples ubicaciones. ",
      "d. Un índice que se utiliza para fragmentar datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Un índice que se encuentra en múltiples ubicaciones. "
  },
  "¿Qué es la consistencia eventual?": {
    "question": "¿Qué es la consistencia eventual?",
    "answers": [
      "a. La propiedad de que los datos sean consistentes en todo momento.",
      "b. La propiedad de que los datos sean consistentes después de un período de tiempo. ",
      "c. La propiedad de que los datos sean redundantes.",
      "d. La propiedad de que los datos sean fragmentados."
    ],
    "correct_answer": "b. La propiedad de que los datos sean consistentes después de un período de tiempo. "
  },
  "¿Qué es un sistema de bases de datos distribuidas homogéneo?": {
    "question": "¿Qué es un sistema de bases de datos distribuidas homogéneo?",
    "answers": [
      "a. Un sistema con diferentes fragmentos de datos.",
      "b. Un sistema que utiliza el mismo sistema de gestión de bases de datos en todos los nodos. ",
      "c. Un sistema que utiliza diferentes sistemas de gestión de bases de datos.",
      "d. Un sistema con diferentes esquemas en cada nodo."
    ],
    "correct_answer": "b. Un sistema que utiliza el mismo sistema de gestión de bases de datos en todos los nodos. "
  },
  "¿Qué es un sistema de gestión de bases de datos distribuidas (DDBMS)?": {
    "question": "¿Qué es un sistema de gestión de bases de datos distribuidas (DDBMS)?",
    "answers": [
      "a. Un software para gestionar bases de datos distribuidas. ",
      "b. Un software para gestionar una base de datos centralizada.",
      "c. Un software para crear copias de seguridad de datos.",
      "d. Un software para eliminar datos duplicados."
    ],
    "correct_answer": "a. Un software para gestionar bases de datos distribuidas. "
  },
  "¿Qué es el particionamiento en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el particionamiento en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. La creación de copias de seguridad de datos.",
      "b. La división de datos en fragmentos más pequeños. ",
      "c. La eliminación de datos duplicados.",
      "d. La combinación de múltiples tablas en una sola."
    ],
    "correct_answer": "b. La división de datos en fragmentos más pequeños. "
  },
  "¿Qué es el particionamiento vertical en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el particionamiento vertical en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes filas.",
      "b. Almacenar datos redundantes en múltiples ubicaciones.",
      "c. Combinar datos de múltiples tablas en una sola tabla.",
      "d. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes columnas. "
    ],
    "correct_answer": "d. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes columnas. "
  },
  "¿Qué es el escalado vertical en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el escalado vertical en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Eliminar datos duplicados.",
      "b. Replicar datos en intervalos programados.",
      "c. Aumentar la capacidad de un solo nodo, mejorando su hardware o software. ",
      "d. Añadir más nodos al sistema."
    ],
    "correct_answer": "c. Aumentar la capacidad de un solo nodo, mejorando su hardware o software. "
  },
  "¿Qué es la replicación completa?": {
    "question": "¿Qué es la replicación completa?",
    "answers": [
      "a. La replicación de una parte de los datos.",
      "b. La replicación de datos en tiempo real.",
      "c. La replicación de todos los datos en todos los nodos. ",
      "d. La replicación de los datos en intervalos programados."
    ],
    "correct_answer": "c. La replicación de todos los datos en todos los nodos. "
  },
  "¿Cuál es el propósito del control de concurrencia en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Cuál es el propósito del control de concurrencia en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Replicar datos entre nodos.",
      "b. Optimizar el rendimiento de consultas.",
      "c. Asegurar que las transacciones se realicen sin conflictos. ",
      "d. Evitar el acceso no autorizado."
    ],
    "correct_answer": "c. Asegurar que las transacciones se realicen sin conflictos. "
  },
  "¿Qué significa la atomicidad en una transacción?": {
    "question": "¿Qué significa la atomicidad en una transacción?",
    "answers": [
      "a. Los datos deben ser replicados.",
      "b. Los datos pueden ser fragmentados.",
      "c. Las transacciones pueden ejecutarse de manera independiente.",
      "d. Todas las operaciones de una transacción deben completarse o ninguna se completa. "
    ],
    "correct_answer": "d. Todas las operaciones de una transacción deben completarse o ninguna se completa. "
  },
  "¿Qué es una base de datos heterogénea distribuida?": {
    "question": "¿Qué es una base de datos heterogénea distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una base de datos con los mismos fragmentos de datos en todos los nodos.",
      "b. Una base de datos con el mismo sistema de gestión de bases de datos en todos los nodos.",
      "c. Una base de datos con el mismo esquema en todos los nodos.",
      "d. Una base de datos con diferentes sistemas de gestión de bases de datos en cada nodo. "
    ],
    "correct_answer": "d. Una base de datos con diferentes sistemas de gestión de bases de datos en cada nodo. "
  },
  "¿Qué es un nodo en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es un nodo en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una consulta a la base de datos.",
      "b. Un índice de la base de datos.",
      "c. Un servidor o sistema que almacena datos y procesa transacciones. ",
      "d. Un fragmento de datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Un servidor o sistema que almacena datos y procesa transacciones. "
  },
  "¿Qué es una transacción distribuida?": {
    "question": "¿Qué es una transacción distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una transacción que afecta a un solo nodo.",
      "b. Una transacción que afecta a múltiples nodos. ",
      "c. Una transacción que solo afecta a los datos fragmentados.",
      "d. Una transacción que no afecta a ningún nodo."
    ],
    "correct_answer": "b. Una transacción que afecta a múltiples nodos. "
  },
  "¿Qué es la latencia en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es la latencia en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. El tiempo que tarda en replicar datos.",
      "b. El tiempo que tarda en fragmentar datos.",
      "c. El retraso en la comunicación entre nodos. ",
      "d. El tiempo que tarda en completar una transacción."
    ],
    "correct_answer": "c. El retraso en la comunicación entre nodos. "
  },
  "¿Qué es un nodo maestro en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es un nodo maestro en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Un nodo que realiza copias de seguridad de datos.",
      "b. Un nodo que almacena datos redundantes.",
      "c. Un nodo que fragmenta datos.",
      "d. Un nodo que coordina y gestiona otros nodos. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un nodo que coordina y gestiona otros nodos. "
  },
  "¿Qué es un nodo esclavo en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es un nodo esclavo en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Un nodo que realiza copias de seguridad de datos.",
      "b. Un nodo que sigue las instrucciones del nodo maestro. ",
      "c. Un nodo que almacena datos redundantes.",
      "d. Un nodo que fragmenta datos."
    ],
    "correct_answer": "b. Un nodo que sigue las instrucciones del nodo maestro. "
  },
  "¿Qué es el protocolo de consenso en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el protocolo de consenso en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Un proceso de particionamiento de datos.",
      "b. Un esquema de control de acceso.",
      "c. Un protocolo para asegurar la integridad de datos en transacciones distribuidas.",
      "d. Un método para asegurar que todos los nodos estén de acuerdo en el estado de los datos. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un método para asegurar que todos los nodos estén de acuerdo en el estado de los datos. "
  },
  "¿Qué es el procesamiento paralelo en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el procesamiento paralelo en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Procesar transacciones en un solo nodo.",
      "b. Procesar transacciones en serie.",
      "c. Procesar transacciones en tiempo real.",
      "d. Procesar transacciones simultáneamente en múltiples nodos. "
    ],
    "correct_answer": "d. Procesar transacciones simultáneamente en múltiples nodos. "
  },
  "¿Qué es la replicación síncrona?": {
    "question": "¿Qué es la replicación síncrona?",
    "answers": [
      "a. La replicación de datos en diferentes formatos.",
      "b. La replicación de datos en una sola ubicación.",
      "c. La replicación de datos en intervalos programados.",
      "d. La replicación de datos en tiempo real. "
    ],
    "correct_answer": "d. La replicación de datos en tiempo real. "
  },
  "¿Qué es un fragmento en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es un fragmento en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. Una parte de la base de datos que se almacena en un nodo. ",
      "b. Una consulta a la base de datos.",
      "c. Un índice de la base de datos.",
      "d. Una copia de la base de datos completa."
    ],
    "correct_answer": "a. Una parte de la base de datos que se almacena en un nodo. "
  },
  "¿Qué es la recuperación ante desastres en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es la recuperación ante desastres en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. El proceso de restaurar datos y sistemas después de un fallo o desastre. ",
      "b. El proceso de replicar datos en tiempo real.",
      "c. El proceso de eliminar datos redundantes.",
      "d. El proceso de fragmentar datos en múltiples nodos."
    ],
    "correct_answer": "a. El proceso de restaurar datos y sistemas después de un fallo o desastre. "
  },
  "¿Qué es el protocolo de dos fases?": {
    "question": "¿Qué es el protocolo de dos fases?",
    "answers": [
      "a. Un proceso de particionamiento de datos.",
      "b. Un protocolo para asegurar la integridad de datos en transacciones distribuidas. ",
      "c. Un esquema de control de acceso.",
      "d. Un método de replicación de datos."
    ],
    "correct_answer": "b. Un protocolo para asegurar la integridad de datos en transacciones distribuidas. "
  },
  "¿Qué es la integridad de datos en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es la integridad de datos en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. La precisión y consistencia de los datos almacenados. ",
      "b. La capacidad de fragmentar datos en múltiples nodos.",
      "c. La capacidad de cambiar el esquema sin afectar los datos.",
      "d. La capacidad de replicar datos en tiempo real."
    ],
    "correct_answer": "a. La precisión y consistencia de los datos almacenados. "
  },
  "¿Qué significa la escalabilidad en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué significa la escalabilidad en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. La capacidad de un sistema para manejar un incremento en la carga de trabajo. ",
      "b. La capacidad de dividir datos en fragmentos.",
      "c. La capacidad de eliminar datos redundantes.",
      "d. La capacidad de realizar copias de seguridad de datos."
    ],
    "correct_answer": "a. La capacidad de un sistema para manejar un incremento en la carga de trabajo. "
  },
  "¿Qué es el escalado horizontal en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es el escalado horizontal en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Replicar datos en tiempo real.",
      "b. Añadir más nodos al sistema para distribuir la carga de trabajo. ",
      "c. Eliminar datos duplicados.",
      "d. Aumentar la capacidad de un solo nodo."
    ],
    "correct_answer": "b. Añadir más nodos al sistema para distribuir la carga de trabajo. "
  },
  "¿Qué es la partición horizontal en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué es la partición horizontal en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Almacenar datos redundantes en múltiples ubicaciones.",
      "b. Combinar datos de múltiples tablas en una sola tabla.",
      "c. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes filas. ",
      "d. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes columnas."
    ],
    "correct_answer": "c. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes filas. "
  },
  "¿Qué significa la fragmentación horizontal en bases de datos distribuidas?": {
    "question": "¿Qué significa la fragmentación horizontal en bases de datos distribuidas?",
    "answers": [
      "a. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes columnas.",
      "b. Combinar datos de múltiples tablas en una sola tabla.",
      "c. Almacenar datos redundantes en múltiples ubicaciones.",
      "d. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes filas. "
    ],
    "correct_answer": "d. Dividir una tabla en varias tablas, cada una con diferentes filas. "
  },
  "¿Qué es el almacenamiento en caché en una base de datos distribuida?": {
    "question": "¿Qué es el almacenamiento en caché en una base de datos distribuida?",
    "answers": [
      "a. El proceso de replicar datos en intervalos programados.",
      "b. El proceso de fragmentar datos en múltiples nodos.",
      "c. El proceso de eliminar datos redundantes.",
      "d. El proceso de almacenar temporalmente datos en una ubicación cercana al usuario para un acceso más rápido. "
    ],
    "correct_answer": "d. El proceso de almacenar temporalmente datos en una ubicación cercana al usuario para un acceso más rápido. "
  },
  
  "¿Qué significa AJAX?": {
    "question": "¿Qué significa AJAX?",
    "answers": [
      "a. Artificial Java and XML",
      "b. Asynchronous JavaScript and XML ",
      "c. Automated Java and XML",
      "d. Advanced JavaScript and XML"
    ],
    "correct_answer": "b. Asynchronous JavaScript and XML "
  },
  "¿Cuál es la diferencia entre HTTP y HTTPS?": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre HTTP y HTTPS?",
    "answers": [
      "a. HTTP es más seguro que HTTPS",
      "b. No hay diferencia",
      "c. HTTP usa cifrado, HTTPS no",
      "d. HTTPS es más seguro que HTTP "
    ],
    "correct_answer": "d. HTTPS es más seguro que HTTP "
  },
  "¿Qué es 'GraphQL'?": {
    "question": "¿Qué es 'GraphQL'?",
    "answers": [
      "a. Un sistema de control de versiones",
      "b. Un lenguaje de consulta para APIs ",
      "c. Una base de datos",
      "d. Un framework de desarrollo web"
    ],
    "correct_answer": "b. Un lenguaje de consulta para APIs "
  },
  "¿Qué es 'SaaS'?": {
    "question": "¿Qué es 'SaaS'?",
    "answers": [
      "a. Security as a Service",
      "b. System as a Service",
      "c. Software as a Service ",
      "d. Storage as a Service"
    ],
    "correct_answer": "c. Software as a Service "
  },
  "¿Qué es un 'frontend'?": {
    "question": "¿Qué es un 'frontend'?",
    "answers": [
      "a. La base de datos",
      "b. El servidor web",
      "c. La parte de una aplicación web que interactúa con el usuario ",
      "d. El sistema de control de versiones"
    ],
    "correct_answer": "c. La parte de una aplicación web que interactúa con el usuario "
  },
  "¿Qué es un 'web socket'?": {
    "question": "¿Qué es un 'web socket'?",
    "answers": [
      "a. Una técnica de diseño",
      "b. Un protocolo de comunicación que permite interacciones bidireccionales en tiempo real ",
      "c. Un framework de desarrollo web",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "b. Un protocolo de comunicación que permite interacciones bidireccionales en tiempo real "
  },
  "¿Qué es 'CORS'?": {
    "question": "¿Qué es 'CORS'?",
    "answers": [
      "a. Cross-Object Resource Sharing",
      "b. Cascading Object Resource Sharing",
      "c. Cascading-Origin Resource Sharing",
      "d. Cross-Origin Resource Sharing "
    ],
    "correct_answer": "d. Cross-Origin Resource Sharing "
  },
  "¿Qué es un 'web component'?": {
    "question": "¿Qué es un 'web component'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Una tecnología para crear elementos reutilizables en la web ",
      "c. Un lenguaje de programación",
      "d. Una técnica de SEO"
    ],
    "correct_answer": "b. Una tecnología para crear elementos reutilizables en la web "
  },
  "¿Qué es un 'static site generator'?": {
    "question": "¿Qué es un 'static site generator'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de servidor web",
      "b. Un sistema de control de versiones",
      "c. Una técnica de SEO",
      "d. Una herramienta que genera páginas web estáticas a partir de archivos fuente "
    ],
    "correct_answer": "d. Una herramienta que genera páginas web estáticas a partir de archivos fuente "
  },
  "¿Qué lenguaje se utiliza para estructurar documentos web?": {
    "question": "¿Qué lenguaje se utiliza para estructurar documentos web?",
    "answers": [
      "a. HTML ",
      "b. JavaScript",
      "c. CSS",
      "d. Python"
    ],
    "correct_answer": "a. HTML "
  },
  "¿Cuál de las siguientes es una ventaja del uso de microservicios?": {
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una ventaja del uso de microservicios?",
    "answers": [
      "a. Mayor escalabilidad y flexibilidad ",
      "b. Mayor dificultad en la implementación",
      "c. Dependencia de un solo lenguaje de programación",
      "d. Mayor consumo de recursos"
    ],
    "correct_answer": "a. Mayor escalabilidad y flexibilidad "
  },
  "¿Qué es el 'version control'?": {
    "question": "¿Qué es el 'version control'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de red",
      "b. Un sistema para diseñar interfaces de usuario",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Un sistema para administrar diferentes versiones de software "
    ],
    "correct_answer": "d. Un sistema para administrar diferentes versiones de software "
  },
  "¿Qué significa CSS?": {
    "question": "¿Qué significa CSS?",
    "answers": [
      "a. Coded Style Sheets",
      "b. Computer Style Sheets",
      "c. Cascading Style Sheets ",
      "d. Creative Style Sheets"
    ],
    "correct_answer": "c. Cascading Style Sheets "
  },
  "¿Qué es un 'backend as a service' (BaaS)?": {
    "question": "¿Qué es un 'backend as a service' (BaaS)?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un servicio que proporciona la infraestructura de backend para aplicaciones web y móviles ",
      "c. Un lenguaje de programación",
      "d. Un sistema de control de versiones"
    ],
    "correct_answer": "b. Un servicio que proporciona la infraestructura de backend para aplicaciones web y móviles "
  },
  "¿Qué es el 'DOM'?": {
    "question": "¿Qué es el 'DOM'?",
    "answers": [
      "a. Data Object Management",
      "b. Document Object Model ",
      "c. Document Object Management",
      "d. Design Object Model"
    ],
    "correct_answer": "b. Document Object Model "
  },
  
  "¿Qué es JSON.?": {
    "question": "¿Qué es JSON?",
    "answers": [
      "a. JavaScript Object Notation ",
      "b. JavaScript Online Notation",
      "c. Java System Oriented Network",
      "d. Java Syntax Over Network"
    ],
    "correct_answer": "a. JavaScript Object Notation "
  },
  "¿Cuál es la principal ventaja de usar un framework de desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál es la principal ventaja de usar un framework de desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Reducir la seguridad de la aplicación",
      "b. Facilitar el desarrollo y mantenimiento de aplicaciones web ",
      "c. Aumentar los costos de desarrollo",
      "d. Limitar la creatividad del desarrollador"
    ],
    "correct_answer": "b. Facilitar el desarrollo y mantenimiento de aplicaciones web "
  },
  "¿Qué es una 'API'?": {
    "question": "¿Qué es una 'API'?",
    "answers": [
      "a. Application Protocol Interface",
      "b. Automated Protocol Interface",
      "c. Application Programming Interface ",
      "d. Automated Programming Interface"
    ],
    "correct_answer": "c. Application Programming Interface "
  },
  
    "¿Qué es una 'web API'?": {
      "question": "¿Qué es una 'web API'?",
      "answers": [
        "a. Un sistema de control de versiones",
        "b. Un tipo de base de datos",
        "c. Una interfaz que permite la interacción entre diferentes sistemas usando HTTP ",
        "d. Un lenguaje de programación"
      ],
      "correct_answer": "c. Una interfaz que permite la interacción entre diferentes sistemas usando HTTP "
    },      
    "¿Qué es una 'ruta' en el contexto de una aplicación web?": {
      "question": "¿Qué es una 'ruta' en el contexto de una aplicación web?",
      "answers": [
        "a. Un tipo de base de datos",
        "b. Un framework de desarrollo web",
        "c. Una URL que corresponde a una acción específica de la aplicación ",
        "d. Una técnica de diseño web"
      ],
      "correct_answer": "c. Una URL que corresponde a una acción específica de la aplicación "
    },
    "¿Qué es un 'backend'?": {
      "question": "¿Qué es un 'backend'?",
      "answers": [
        "a. El sistema de diseño",
        "b. El servidor y la base de datos que manejan la lógica de la aplicación ",
        "c. El archivo CSS",
        "d. La interfaz de usuario"
      ],
      "correct_answer": "b. El servidor y la base de datos que manejan la lógica de la aplicación "
    },
    
  "¿Cuál es el objetivo de una CDN (Content Delivery Network)?": {
    "question": "¿Cuál es el objetivo de una CDN (Content Delivery Network)?",
    "answers": [
      "a. Mejorar la seguridad de una página web",
      "b. Monitorear el tráfico de red",
      "c. Administrar la base de datos",
      "d. Acelerar la entrega de contenido a usuarios finales "
    ],
    "correct_answer": "d. Acelerar la entrega de contenido a usuarios finales "
  },
  "¿Qué es una 'PWA'?": {
    "question": "¿Qué es una 'PWA'?",
    "answers": [
      "a. Progressive Web Application ",
      "b. Public Web Application",
      "c. Professional Web Application",
      "d. Private Web Application"
    ],
    "correct_answer": "a. Progressive Web Application "
  },
  
  "¿Qué es una API REST?": {
    "question": "¿Qué es una API REST?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación",
      "b. Un servicio web que utiliza HTTP para realizar operaciones CRUD ",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Una técnica de diseño web"
    ],
    "correct_answer": "b. Un servicio web que utiliza HTTP para realizar operaciones CRUD "
  },
  "¿Cuál de las siguientes opciones es un framework de desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un framework de desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Linux",
      "b. React ",
      "c. Word",
      "d. Photoshop"
    ],
    "correct_answer": "b. React "
  },
  "¿Qué es 'MVC' en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es 'MVC' en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Model-View-Component",
      "b. Model-View-Code",
      "c. Model-View-Controller ",
      "d. Model-View-Compilation"
    ],
    "correct_answer": "c. Model-View-Controller "
  },
  
  "¿Qué es una 'cookie de sesión'?": {
    "question": "¿Qué es una 'cookie de sesión'?",
    "answers": [
      "a. Una cookie que persiste después de cerrar el navegador",
      "b. Una cookie que almacena la contraseña del usuario",
      "c. Una cookie utilizada solo en dispositivos móviles",
      "d. Una cookie que se elimina cuando el usuario cierra el navegador "
    ],
    "correct_answer": "d. Una cookie que se elimina cuando el usuario cierra el navegador "
  },
  "¿Cuál de las siguientes no es una característica de los servicios web RESTful?": {
    "question": "¿Cuál de las siguientes no es una característica de los servicios web RESTful?",
    "answers": [
      "a. Utiliza HTTP",
      "b. Sin estado (stateless)",
      "c. Dependiente del servidor ",
      "d. Basado en recursos"
    ],
    "correct_answer": "c. Dependiente del servidor "
  },
  "¿Qué es 'OAuth'?": {
    "question": "¿Qué es 'OAuth'?",
    "answers": [
      "a. Un framework de desarrollo web",
      "b. Un protocolo de autorización ",
      "c. Un sistema operativo",
      "d. Un lenguaje de programación"
    ],
    "correct_answer": "b. Un protocolo de autorización "
  },
  "¿Cuál es la función de un 'middleware' en una aplicación web?": {
    "question": "¿Cuál es la función de un 'middleware' en una aplicación web?",
    "answers": [
      "a. Facilitar la interacción entre diferentes componentes de la aplicación ",
      "b. Proporcionar acceso a la base de datos",
      "c. Administrar la red",
      "d. Crear la interfaz de usuario"
    ],
    "correct_answer": "a. Facilitar la interacción entre diferentes componentes de la aplicación "
  },
  "¿Qué es JavaScript?": {
    "question": "¿Qué es JavaScript?",
    "answers": [
      "a. Un sistema operativo",
      "b. Una base de datos",
      "c. Un lenguaje de marcado",
      "d. Un lenguaje de programación "
    ],
    "correct_answer": "d. Un lenguaje de programación "
  },
  
  "¿Qué es un 'RESTful API'?": {
    "question": "¿Qué es un 'RESTful API'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación",
      "b. Una API que sigue los principios de REST ",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Un sistema de control de versiones"
    ],
    "correct_answer": "b. Una API que sigue los principios de REST "
  },
  "¿Qué es un 'cookie' en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es un 'cookie' en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un software de seguridad",
      "b. Un pequeño archivo que almacena información sobre el usuario ",
      "c. Una técnica de diseño web",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "b. Un pequeño archivo que almacena información sobre el usuario "
  },
  "¿Cuál es la función del protocolo HTTPS?": {
    "question": "¿Cuál es la función del protocolo HTTPS?",
    "answers": [
      "a. Aumentar el ancho de banda",
      "b. Proteger la integridad y confidencialidad de los datos de los usuarios ",
      "c. Acelerar la carga de páginas web",
      "d. Optimizar el SEO"
    ],
    "correct_answer": "b. Proteger la integridad y confidencialidad de los datos de los usuarios "
  },
  "¿Qué es un 'web framework'?": {
    "question": "¿Qué es un 'web framework'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de red",
      "b. Un lenguaje de programación",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Un conjunto de herramientas y bibliotecas para facilitar el desarrollo web "
    ],
    "correct_answer": "d. Un conjunto de herramientas y bibliotecas para facilitar el desarrollo web "
  },
  "¿Qué es una 'RESTful API'?": {
    "question": "¿Qué es una 'RESTful API'?",
    "answers": [
      "a. Un sistema de control de versiones",
      "b. Un protocolo de comunicación",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Una API que sigue los principios de REST "
    ],
    "correct_answer": "d. Una API que sigue los principios de REST "
  },
  "¿Cuál es el protocolo utilizado para la transferencia de archivos en la web?": {
    "question": "¿Cuál es el protocolo utilizado para la transferencia de archivos en la web?",
    "answers": [
      "a. FTP ",
      "b. SMTP",
      "c. HTTP",
      "d. TCP"
    ],
    "correct_answer": "a. FTP "
  },
  "¿Qué es 'Node.js'?": {
    "question": "¿Qué es 'Node.js'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un framework de diseño web",
      "c. Un entorno de ejecución para JavaScript en el lado del servidor ",
      "d. Un lenguaje de programación"
    ],
    "correct_answer": "c. Un entorno de ejecución para JavaScript en el lado del servidor "
  },
  "¿Qué es un 'responsive design'?": {
    "question": "¿Qué es un 'responsive design'?",
    "answers": [
      "a. Un diseño que utiliza colores brillantes",
      "b. Un diseño con animaciones interactivas",
      "c. Un diseño enfocado en SEO",
      "d. Un diseño que se adapta a diferentes dispositivos y tamaños de pantalla "
    ],
    "correct_answer": "d. Un diseño que se adapta a diferentes dispositivos y tamaños de pantalla "
  },
  "¿Qué es 'HTTPS'?": {
    "question": "¿Qué es 'HTTPS'?",
    "answers": [
      "a. Hypertext Transfer Protocol Secure ",
      "b. Hyper Transfer Protocol Secure",
      "c. Hypertext Secure Protocol",
      "d. Hyper Transfer Secure Protocol"
    ],
    "correct_answer": "a. Hypertext Transfer Protocol Secure "
  },
  "¿Qué es una SPA (Single Page Application)?": {
    "question": "¿Qué es una SPA (Single Page Application)?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de servidor web",
      "b. Una aplicación web que se carga y funciona en una sola página ",
      "c. Una página web estática",
      "d. Una técnica de SEO"
    ],
    "correct_answer": "b. Una aplicación web que se carga y funciona en una sola página "
  },
  "¿Qué es un PWA (Progressive Web Application)?": {
    "question": "¿Qué es un PWA (Progressive Web Application)?",
    "answers": [
      "a. Una técnica de diseño web",
      "b. Una aplicación web que utiliza las características modernas para comportarse como una aplicación nativa ",
      "c. Una aplicación móvil nativa",
      "d. Un protocolo de seguridad web"
    ],
    "correct_answer": "b. Una aplicación web que utiliza las características modernas para comportarse como una aplicación nativa "
  },
  "¿Qué es un módulo en JavaScript?": {
    "question": "¿Qué es un módulo en JavaScript?",
    "answers": [
      "a. Un archivo o conjunto de archivos que exportan funciones, objetos o valores que pueden ser importados y utilizados en otros archivos ",
      "b. Un servidor web",
      "c. Una biblioteca de estilos CSS",
      "d. Un tipo de bucle"
    ],
    "correct_answer": "a. Un archivo o conjunto de archivos que exportan funciones, objetos o valores que pueden ser importados y utilizados en otros archivos "
  },
  "¿Cuál es la diferencia entre una promesa y una callback en JavaScript?": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre una promesa y una callback en JavaScript?",
    "answers": [
      "a. Las promesas son más rápidas que los callbacks",
      "b. Los callbacks son más seguros que las promesas",
      "c. Las promesas se utilizan para manejar errores y los callbacks no",
      "d. Las promesas representan un valor que puede estar disponible ahora, en el futuro o nunca, mientras que los callbacks son funciones que se ejecutan después de que se completa una operación "
    ],
    "correct_answer": "d. Las promesas representan un valor que puede estar disponible ahora, en el futuro o nunca, mientras que los callbacks son funciones que se ejecutan después de que se completa una operación "
  },
  "¿Qué es un CSR (Client-Side Rendering)?": {
    "question": "¿Qué es un CSR (Client-Side Rendering)?",
    "answers": [
      "a. Una técnica de diseño de interfaces de usuario",
      "b. Una técnica para renderizar páginas web en el servidor antes de enviarlas al cliente",
      "c. Un tipo de servidor de aplicaciones",
      "d. Una técnica para renderizar páginas web en el cliente después de que el servidor haya enviado el contenido "
    ],
    "correct_answer": "d. Una técnica para renderizar páginas web en el cliente después de que el servidor haya enviado el contenido "
  },
  "¿Qué es un API Gateway?": {
    "question": "¿Qué es un API Gateway?",
    "answers": [
      "a. Un servidor que actúa como punto de entrada para todas las solicitudes dirigidas a los microservicios ",
      "b. Un protocolo de comunicación",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Un servidor web"
    ],
    "correct_answer": "a. Un servidor que actúa como punto de entrada para todas las solicitudes dirigidas a los microservicios "
  },
  "¿Qué es un SSR (Server-Side Rendering)?": {
    "question": "¿Qué es un SSR (Server-Side Rendering)?",
    "answers": [
      "a. Una técnica para renderizar páginas web en el servidor antes de enviarlas al cliente ",
      "b. Un tipo de servidor de bases de datos",
      "c. Una técnica de diseño de interfaces de usuario",
      "d. Un método para aumentar la seguridad de una aplicación web"
    ],
    "correct_answer": "a. Una técnica para renderizar páginas web en el servidor antes de enviarlas al cliente "
  },
  "¿Cuál es la diferencia principal entre cookies y localStorage?": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia principal entre cookies y localStorage?",
    "answers": [
      "a. Las cookies son más seguras que localStorage",
      "b. localStorage tiene una capacidad de almacenamiento menor que las cookies",
      "c. Las cookies se envían al servidor con cada solicitud HTTP, mientras que localStorage solo se almacena en el navegador del cliente ",
      "d. localStorage se utiliza solo en aplicaciones móviles"
    ],
    "correct_answer": "c. Las cookies se envían al servidor con cada solicitud HTTP, mientras que localStorage solo se almacena en el navegador del cliente "
  },
  "¿Qué es un SPA (Single Page Application).?": {
    "question": "¿Qué es un SPA (Single Page Application)?",
    "answers": [
      "a. Una biblioteca de JavaScript",
      "b. Una aplicación que se carga y actualiza una sola vez ",
      "c. Una aplicación que se utiliza para diseñar páginas web",
      "d. Un tipo de servidor web"
    ],
    "correct_answer": "b. Una aplicación que se carga y actualiza una sola vez "
  },
  "¿Qué significa MVC en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué significa MVC en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Main-Variable-Component",
      "b. Model-Variable-Controller",
      "c. Model-View-Controller ",
      "d. Multi-View-Component"
    ],
    "correct_answer": "c. Model-View-Controller "
  },
  "¿Cuál es la principal ventaja de usar WebAssembly en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál es la principal ventaja de usar WebAssembly en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Ejecutar código a velocidad nativa en el navegador, permitiendo aplicaciones más rápidas y eficientes ",
      "b. Reducir el tamaño de los archivos HTML",
      "c. Aumentar la seguridad de la aplicación",
      "d. Facilitar el diseño de interfaces de usuario"
    ],
    "correct_answer": "a. Ejecutar código a velocidad nativa en el navegador, permitiendo aplicaciones más rápidas y eficientes "
  },
  "¿Cuál es la principal ventaja del uso de TypeScript sobre JavaScript?": {
    "question": "¿Cuál es la principal ventaja del uso de TypeScript sobre JavaScript?",
    "answers": [
      "a. Es un lenguaje más reciente que JavaScript",
      "b. No requiere un compilador",
      "c. Es más rápido que JavaScript",
      "d. Proporciona tipado estático para mejorar la robustez y mantenibilidad del código "
    ],
    "correct_answer": "d. Proporciona tipado estático para mejorar la robustez y mantenibilidad del código "
  },
  "¿Qué es Docker en el contexto del desarrollo de software?": {
    "question": "¿Qué es Docker en el contexto del desarrollo de software?",
    "answers": [
      "a. Una herramienta para crear, desplegar y ejecutar aplicaciones en contenedores ",
      "b. Un servidor de bases de datos",
      "c. Un lenguaje de programación",
      "d. Un protocolo de comunicación"
    ],
    "correct_answer": "a. Una herramienta para crear, desplegar y ejecutar aplicaciones en contenedores "
  },
  "¿Cuál es la función de un CDN (Content Delivery Network)?": {
    "question": "¿Cuál es la función de un CDN (Content Delivery Network)?",
    "answers": [
      "a. Almacenar datos en la nube",
      "b. Crear un entorno de desarrollo virtual",
      "c. Aumentar la seguridad de la aplicación web",
      "d. Distribuir el contenido a través de múltiples servidores para mejorar la velocidad y disponibilidad "
    ],
    "correct_answer": "d. Distribuir el contenido a través de múltiples servidores para mejorar la velocidad y disponibilidad "
  },
  "¿Qué es WebSocket en el desarrollo de aplicaciones web?": {
    "question": "¿Qué es WebSocket en el desarrollo de aplicaciones web?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos no relacional",
      "b. Una técnica de diseño responsivo",
      "c. Un protocolo para la comunicación en tiempo real entre un cliente y un servidor ",
      "d. Una biblioteca de JavaScript para manipular el DOM"
    ],
    "correct_answer": "c. Un protocolo para la comunicación en tiempo real entre un cliente y un servidor "
  },
  "¿Qué es un componente en el desarrollo de software?": {
    "question": "¿Qué es un componente en el desarrollo de software?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un archivo de configuración",
      "c. Un protocolo de comunicación",
      "d. Una unidad modular e independiente de código que encapsula una funcionalidad específica "
    ],
    "correct_answer": "d. Una unidad modular e independiente de código que encapsula una funcionalidad específica "
  },
  "¿Qué es Redux en el contexto de React?": {
    "question": "¿Qué es Redux en el contexto de React?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Una biblioteca para el manejo del estado de la aplicación ",
      "c. Una técnica de diseño responsivo",
      "d. Un servidor web"
    ],
    "correct_answer": "b. Una biblioteca para el manejo del estado de la aplicación "
  },
  "¿Qué significa CORS en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué significa CORS en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Content-Oriented Resource Sharing",
      "b. Cross-Origin Resource Sharing ",
      "c. Client-Origin Response System",
      "d. Code Origin Reuse System"
    ],
    "correct_answer": "b. Cross-Origin Resource Sharing "
  },
  "¿Qué es un servidor proxy?": {
    "question": "¿Qué es un servidor proxy?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un protocolo de comunicación",
      "c. Un servidor que actúa como intermediario entre un cliente y otro servidor ",
      "d. Una herramienta de diseño de interfaces de usuario"
    ],
    "correct_answer": "c. Un servidor que actúa como intermediario entre un cliente y otro servidor "
  },
  "¿Qué es OAuth en el contexto de la seguridad web?": {
    "question": "¿Qué es OAuth en el contexto de la seguridad web?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación",
      "b. Un servidor de bases de datos",
      "c. Una biblioteca de CSS",
      "d. Un protocolo de autorización que permite el acceso limitado a los recursos de un usuario sin compartir sus credenciales "
    ],
    "correct_answer": "d. Un protocolo de autorización que permite el acceso limitado a los recursos de un usuario sin compartir sus credenciales "
  },
  "¿Cuál de las siguientes opciones no es un método de autenticación común en aplicaciones web?": {
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones no es un método de autenticación común en aplicaciones web?",
    "answers": [
      "a. Autenticación biométrica",
      "b. Autenticación por cookies ",
      "c. Autenticación por contraseña",
      "d. Autenticación por token"
    ],
    "correct_answer": "b. Autenticación por cookies "
  },
  "¿Cuál es el objetivo principal de la técnica de lazy loading en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la técnica de lazy loading en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Aplazar la carga de recursos hasta que sean realmente necesarios ",
      "b. Mejorar la accesibilidad de la web",
      "c. Aumentar la seguridad de la aplicación",
      "d. Cargar todo el contenido de la página de una vez"
    ],
    "correct_answer": "a. Aplazar la carga de recursos hasta que sean realmente necesarios "
  },
  "¿Qué es un preprocesador CSS?": {
    "question": "¿Qué es un preprocesador CSS?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación",
      "b. Un tipo de base de datos",
      "c. Una herramienta que mejora la seguridad de la aplicación web",
      "d. Un lenguaje que extiende CSS con variables, anidamiento y funciones "
    ],
    "correct_answer": "d. Un lenguaje que extiende CSS con variables, anidamiento y funciones "
  },
  "¿Qué es un hook en el contexto de React?": {
    "question": "¿Qué es un hook en el contexto de React?",
    "answers": [
      "a. Una función que permite utilizar estado y otras características de React en componentes funcionales ",
      "b. Una biblioteca de estilos CSS",
      "c. Una técnica de diseño de interfaces de usuario",
      "d. Un tipo de componente de clase en React"
    ],
    "correct_answer": "a. Una función que permite utilizar estado y otras características de React en componentes funcionales "
  },
  "¿Qué herramienta se utiliza comúnmente para la gestión de paquetes en Node.js?": {
    "question": "¿Qué herramienta se utiliza comúnmente para la gestión de paquetes en Node.js?",
    "answers": [
      "a. Npm ",
      "b. Composer",
      "c. Maven",
      "d. Pip"
    ],
    "correct_answer": "a. Npm "
  },
  "En el contexto de RESTful APIs, ¿qué verbo HTTP se utiliza para eliminar un recurso?": {
    "question": "En el contexto de RESTful APIs, ¿qué verbo HTTP se utiliza para eliminar un recurso?",
    "answers": [
      "a. POST",
      "b. GET",
      "c. DELETE ",
      "d. PUT"
    ],
    "correct_answer": "c. DELETE "
  },
  "¿Qué función tiene el DOM (Document Object Model) en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué función tiene el DOM (Document Object Model) en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Proteger la aplicación contra ataques de inyección SQL",
      "b. Estructurar y manipular los documentos HTML y XML ",
      "c. Mejorar la accesibilidad de la aplicación",
      "d. Definir el esquema de una base de datos"
    ],
    "correct_answer": "b. Estructurar y manipular los documentos HTML y XML "
  },
  "¿Cuál es la principal ventaja del uso de frameworks front-end como React o Angular?": {
    "question": "¿Cuál es la principal ventaja del uso de frameworks front-end como React o Angular?",
    "answers": [
      "a. Son más rápidos que el desarrollo con HTML y CSS puros",
      "b. Reducen el tamaño de los archivos HTML",
      "c. Facilitan el manejo del estado de la aplicación y la creación de componentes reutilizables ",
      "d. Aumentan la seguridad del servidor"
    ],
    "correct_answer": "c. Facilitan el manejo del estado de la aplicación y la creación de componentes reutilizables "
  },
  "¿Qué es un ORM (Object-Relational Mapping.)?": {
    "question": "¿Qué es un ORM (Object-Relational Mapping)?",
    "answers": [
      "a. Un formato de archivo para intercambiar datos",
      "b. Un tipo de servidor de aplicaciones",
      "c. Una herramienta para mapear objetos de un lenguaje de programación a una base de datos relacional ",
      "d. Una técnica para mejorar la seguridad en bases de datos"
    ],
    "correct_answer": "c. Una herramienta para mapear objetos de un lenguaje de programación a una base de datos relacional "
  },
  "¿Qué es un build tool en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es un build tool en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación",
      "b. Una herramienta que mejora la seguridad de la aplicación web",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Una herramienta que automatiza tareas repetitivas como la compilación, minificación y pruebas del código "
    ],
    "correct_answer": "d. Una herramienta que automatiza tareas repetitivas como la compilación, minificación y pruebas del código "
  },
  "¿Qué es una CDN (Content Delivery Network)?": {
    "question": "¿Qué es una CDN (Content Delivery Network)?",
    "answers": [
      "a. Una plataforma de desarrollo de aplicaciones web en la nube.",
      "b. Una red de servidores que distribuye contenido a usuarios para mejorar la velocidad y la disponibilidad. ",
      "c. Un servicio de alojamiento de archivos en la nube.",
      "d. Un sistema de gestión de bases de datos distribuido."
    ],
    "correct_answer": "b. Una red de servidores que distribuye contenido a usuarios para mejorar la velocidad y la disponibilidad. "
  },
  "¿Cuál es el propósito de un polyfill en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál es el propósito de un polyfill en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Facilitar la manipulación del DOM",
      "b. Proporcionar soporte para características de JavaScript más recientes en navegadores antiguos ",
      "c. Mejorar la velocidad de carga de la página",
      "d. Aumentar la seguridad de la aplicación web"
    ],
    "correct_answer": "b. Proporcionar soporte para características de JavaScript más recientes en navegadores antiguos "
  },
  "¿Cuál es la función principal de un router en una aplicación web?": {
    "question": "¿Cuál es la función principal de un router en una aplicación web?",
    "answers": [
      "a. Definir y manejar las rutas de navegación de la aplicación ",
      "b. Mejorar el rendimiento de la aplicación",
      "c. Administrar la lógica de negocio",
      "d. Conectar la aplicación con una base de datos"
    ],
    "correct_answer": "a. Definir y manejar las rutas de navegación de la aplicación "
  },
  "¿Qué es GraphQL en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es GraphQL en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Una biblioteca de estilos CSS",
      "b. Un lenguaje de consulta para APIs que permite solicitar datos específicos y optimizar el rendimiento de las solicitudes ",
      "c. Un protocolo de comunicación",
      "d. Un servidor web"
    ],
    "correct_answer": "b. Un lenguaje de consulta para APIs que permite solicitar datos específicos y optimizar el rendimiento de las solicitudes "
  },
  "¿Qué significa SEO en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué significa SEO en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Search Engine Optimization ",
      "b. Secure Environment Operations",
      "c. Service-Oriented Execution",
      "d. Systematic Error Optimization"
    ],
    "correct_answer": "a. Search Engine Optimization "
  },
  "¿Qué es Webpack en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es Webpack en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Una herramienta de empaquetado de módulos JavaScript ",
      "b. Una biblioteca de CSS",
      "c. Un servidor web",
      "d. Un protocolo de comunicación"
    ],
    "correct_answer": "a. Una herramienta de empaquetado de módulos JavaScript "
  },
  "¿Cuál es el propósito de CI/CD en el desarrollo de software?": {
    "question": "¿Cuál es el propósito de CI/CD en el desarrollo de software?",
    "answers": [
      "a. Crear un entorno de desarrollo virtual",
      "b. Facilitar el manejo de bases de datos",
      "c. Mejorar la seguridad de la aplicación web",
      "d. Automatizar el proceso de integración y entrega continua de código "
    ],
    "correct_answer": "d. Automatizar el proceso de integración y entrega continua de código "
  },
  "¿Cuál es el propósito de un archivo .env en una aplicación web?": {
    "question": "¿Cuál es el propósito de un archivo .env en una aplicación web?",
    "answers": [
      "a. Almacenar variables de entorno y configuraciones sensibles ",
      "b. Contener los archivos de configuración del servidor",
      "c. Almacenar los estilos CSS",
      "d. Guardar el contenido HTML de la aplicación"
    ],
    "correct_answer": "a. Almacenar variables de entorno y configuraciones sensibles "
  },
  "¿Qué es un API REST?": {
    "question": "¿Qué es un API REST?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un estilo de arquitectura para diseñar servicios web que utilizan HTTP para la comunicación ",
      "c. Un protocolo de comunicación",
      "d. Una herramienta de diseño de interfaces de usuario"
    ],
    "correct_answer": "b. Un estilo de arquitectura para diseñar servicios web que utilizan HTTP para la comunicación "
  },
  "¿Qué es un controlador en el patrón MVC?": {
    "question": "¿Qué es un controlador en el patrón MVC?",
    "answers": [
      "a. Un servicio que conecta la aplicación con una base de datos",
      "b. Una clase que representa los datos de la aplicación",
      "c. Una plantilla que define la presentación de datos",
      "d. Una clase que maneja la lógica de negocio y las interacciones del usuario "
    ],
    "correct_answer": "d. Una clase que maneja la lógica de negocio y las interacciones del usuario "
  },
  "¿Qué es un JWT (JSON Web Token)?": {
    "question": "¿Qué es un JWT (JSON Web Token)?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un protocolo de red",
      "c. Un estándar de seguridad para la autenticación y autorización de usuarios ",
      "d. Una biblioteca de CSS"
    ],
    "correct_answer": "c. Un estándar de seguridad para la autenticación y autorización de usuarios "
  },
  "¿Qué es un callback en JavaScript?": {
    "question": "¿Qué es un callback en JavaScript?",
    "answers": [
      "a. Una variable global",
      "b. Una función que se pasa como argumento a otra función y se ejecuta después de que se complete una operación ",
      "c. Un error de sintaxis",
      "d. Un tipo de bucle"
    ],
    "correct_answer": "b. Una función que se pasa como argumento a otra función y se ejecuta después de que se complete una operación "
  },
  "¿Qué es AJAX en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es AJAX en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Una biblioteca de CSS",
      "b. Un lenguaje de programación",
      "c. Una técnica para crear aplicaciones web interactivas ",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "c. Una técnica para crear aplicaciones web interactivas "
  },
  "¿Qué es un microservicio en el desarrollo de software?": {
    "question": "¿Qué es un microservicio en el desarrollo de software?",
    "answers": [
      "a. Un servicio pequeño e independiente que se comunica con otros servicios para construir una aplicación más grande ",
      "b. Una técnica de diseño de interfaces de usuario",
      "c. Un tipo de base de datos no relacional",
      "d. Un protocolo de seguridad web"
    ],
    "correct_answer": "a. Un servicio pequeño e independiente que se comunica con otros servicios para construir una aplicación más grande "
  },
  "¿Cuál es la diferencia principal entre un API REST y un API SOAP?": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia principal entre un API REST y un API SOAP?",
    "answers": [
      "a. REST utiliza JSON y SOAP utiliza XML ",
      "b. REST no soporta operaciones CRUD",
      "c. REST es más seguro que SOAP",
      "d. SOAP es más rápido que REST"
    ],
    "correct_answer": "a. REST utiliza JSON y SOAP utiliza XML "
  },
  "¿Cuál es el objetivo principal del diseño responsivo en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal del diseño responsivo en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Adaptar la apariencia de la web a diferentes tamaños de pantalla ",
      "b. Asegurar la accesibilidad para todos los usuarios",
      "c. Mejorar la velocidad de carga",
      "d. Incrementar la seguridad de la aplicación web"
    ],
    "correct_answer": "a. Adaptar la apariencia de la web a diferentes tamaños de pantalla "
  },
  "¿Qué es un CDN (Content Delivery Network)?": {
    "question": "¿Qué es un CDN (Content Delivery Network)?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de seguridad",
      "b. Una herramienta para gestionar bases de datos",
      "c. Una red de servidores que distribuyen el contenido de manera eficiente a los usuarios ",
      "d. Un servicio de almacenamiento en la nube"
    ],
    "correct_answer": "c. Una red de servidores que distribuyen el contenido de manera eficiente a los usuarios "
  },
  "¿Cuál es el propósito de un middleware en una aplicación web?": {
    "question": "¿Cuál es el propósito de un middleware en una aplicación web?",
    "answers": [
      "a. Crear rutas en una aplicación",
      "b. Mejorar el rendimiento de la aplicación",
      "c. Proveer funcionalidades adicionales entre las solicitudes y respuestas del servidor ",
      "d. Conectar la base de datos con el servidor"
    ],
    "correct_answer": "c. Proveer funcionalidades adicionales entre las solicitudes y respuestas del servidor "
  },
  "¿Qué es un servicio RESTful?": {
    "question": "¿Qué es un servicio RESTful?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un servicio web que sigue los principios de la arquitectura REST ",
      "c. Una herramienta de gestión de proyectos",
      "d. Un protocolo de comunicación"
    ],
    "correct_answer": "b. Un servicio web que sigue los principios de la arquitectura REST "
  },
  "¿Cuál es la diferencia principal entre una base de datos relacional y una base de datos NoSQL?": {
    "question": "¿Cuál es la diferencia principal entre una base de datos relacional y una base de datos NoSQL?",
    "answers": [
      "a. Las bases de datos relacionales son más rápidas que las NoSQL",
      "b. Las bases de datos NoSQL son más seguras que las relacionales",
      "c. Las bases de datos relacionales utilizan tablas y las NoSQL pueden utilizar documentos, gráficos o pares clave-valor ",
      "d. Las bases de datos relacionales no soportan operaciones CRUD"
    ],
    "correct_answer": "c. Las bases de datos relacionales utilizan tablas y las NoSQL pueden utilizar documentos, gráficos o pares clave-valor "
  },
  "¿Qué es JSON en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es JSON en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Una biblioteca de JavaScript",
      "b. Un formato de intercambio de datos ligero y de fácil lectura/escritura ",
      "c. Un lenguaje de programación",
      "d. Un protocolo de comunicación"
    ],
    "correct_answer": "b. Un formato de intercambio de datos ligero y de fácil lectura/escritura "
  },
  "¿Qué es Docker?": {
    "question": "¿Qué es Docker?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de servidor web",
      "b. Una plataforma para desarrollar, enviar y ejecutar aplicaciones dentro de contenedores. ",
      "c. Un protocolo de seguridad",
      "d. Un lenguaje de programación"
    ],
    "correct_answer": "b. Una plataforma para desarrollar, enviar y ejecutar aplicaciones dentro de contenedores. "
  },
  "¿Qué es un framework en el contexto de desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es un framework en el contexto de desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un programa antivirus para aplicaciones web",
      "b. Un conjunto de herramientas y bibliotecas para simplificar el desarrollo de aplicaciones web. ",
      "c. Un conjunto de reglas de diseño gráfico.",
      "d. Una base de datos relacional."
    ],
    "correct_answer": "b. Un conjunto de herramientas y bibliotecas para simplificar el desarrollo de aplicaciones web. "
  },
  "¿Qué es 'CI/CD'?": {
    "question": "¿Qué es 'CI/CD'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación seguridad",
      "b. Un modelo de desarrollo que incluye Integración Continua y Entrega Continua/Despliegue Continuo. ",
      "c. Un tipo de base de datos.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "b. Un modelo de desarrollo que incluye Integración Continua y Entrega Continua/Despliegue Continuo. "
  },
  "¿Qué es la escalabilidad en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es la escalabilidad en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. La capacidad de un sistema para crear interfaces de usuario complejas.",
      "b. La capacidad de un sistema para realizar análisis de datos.",
      "c. La capacidad de un sistema para manejar un incremento en la carga de trabajo. ",
      "d. La capacidad de un sistema para reducir el tamaño de sus archivos."
    ],
    "correct_answer": "c. La capacidad de un sistema para manejar un incremento en la carga de trabajo. "
  },
  "¿Cuál es la principal ventaja de usar un framework frontend como React?": {
    "question": "¿Cuál es la principal ventaja de usar un framework frontend como React?",
    "answers": [
      "a. Simplifica la creación de interfaces de usuario interactivas. ",
      "b. Mejora la conectividad de red",
      "c. Aumenta la velocidad del servidor.",
      "d. Mejora la seguridad del servidor."
    ],
    "correct_answer": "a. Simplifica la creación de interfaces de usuario interactivas. "
  },
  "¿Qué es una PWA (Progressive Web App)?": {
    "question": "¿Qué es una PWA (Progressive Web App)?",
    "answers": [
      "a. Una aplicación web que utiliza tecnologías modernas para ofrecer una experiencia similar a la de una aplicación nativa. ",
      "b. Un tipo de servidor web",
      "c. Un software de edición de fotos.",
      "d. Una aplicación móvil nativa"
    ],
    "correct_answer": "a. Una aplicación web que utiliza tecnologías modernas para ofrecer una experiencia similar a la de una aplicación nativa. "
  },
  "¿Cuál de las siguientes tecnologías es utilizada para el desarrollo del lado del servidor?": {
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías es utilizada para el desarrollo del lado del servidor?",
    "answers": [
      "a. Vue.js",
      "b. React",
      "c. Angular",
      "d. Node.js "
    ],
    "correct_answer": "d. Node.js "
  },
  "¿Cuál de los siguientes no es un lenguaje de programación utilizado comúnmente en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un lenguaje de programación utilizado comúnmente en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. JavaScript",
      "b. CSS",
      "c. HTML",
      "d. COBOL "
    ],
    "correct_answer": "d. COBOL "
  },
  "¿Qué es 'WebSocket'?": {
    "question": "¿Qué es 'WebSocket'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos.",
      "b. Un framework de desarrollo web",
      "c. Un protocolo que proporciona comunicación full-duplex sobre una sola conexión TCP. ",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "c. Un protocolo que proporciona comunicación full-duplex sobre una sola conexión TCP. "
  },
  "¿Qué es un contenedor en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es un contenedor en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos.",
      "b. Un framework de desarrollo web",
      "c. Una unidad de software que empaqueta código y sus dependencias para que una aplicación se ejecute de manera consistente en cualquier entorno. ",
      "d. Un dispositivo de almacenamiento físico."
    ],
    "correct_answer": "c. Una unidad de software que empaqueta código y sus dependencias para que una aplicación se ejecute de manera consistente en cualquier entorno. "
  },
  
  "¿Qué es una CDN?": {
    "question": "¿Qué es una CDN?",
    "answers": [
      "a. Una red de distribución de contenido que entrega contenido web a usuarios basándose en su ubicación geográfica. ",
      "b. Un lenguaje de programación para desarrollo web",
      "c. Un tipo de base de datos relacional.",
      "d. Un protocolo de comunicación segura"
    ],
    "correct_answer": "a. Una red de distribución de contenido que entrega contenido web a usuarios basándose en su ubicación geográfica. "
  },
  
  "¿Cuál es la función principal de una API en el desarrollo web?": {
    "question": "¿Cuál es la función principal de una API en el desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Analizar grandes volúmenes de datos.",
      "b. Facilitar la comunicación entre diferentes aplicaciones. ",
      "c. Diseñar la interfaz de usuario.",
      "d. Proporcionar almacenamiento de datos."
    ],
    "correct_answer": "b. Facilitar la comunicación entre diferentes aplicaciones. "
  },
  "¿Qué es un CMS (Content Management System)?": {
    "question": "¿Qué es un CMS (Content Management System)?",
    "answers": [
      "a. Un sistema para gestionar redes.",
      "b. Un software que facilita la creación y gestión de contenidos web. ",
      "c. Un tipo de base de datos relacional.",
      "d. Un lenguaje de programación para el desarrollo web."
    ],
    "correct_answer": "b. Un software que facilita la creación y gestión de contenidos web. "
  },
  "¿Qué es un 'commit' en el contexto de Git?": {
    "question": "¿Qué es un 'commit' en el contexto de Git?",
    "answers": [
      "a. Una copia de seguridad de un archivo.",
      "b. Una solicitud para fusionar cambios.",
      "c. Una acción para guardar cambios en el repositorio. ",
      "d. Un tipo de base de datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Una acción para guardar cambios en el repositorio. "
  },
  "¿Qué es 'WebAssembly'?": {
    "question": "¿Qué es 'WebAssembly'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura",
      "b. Un framework de desarrollo web",
      "c. Un tipo de base de datos.",
      "d. Un formato binario para ejecutar código en navegadores web a velocidades cercanas a las nativas. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un formato binario para ejecutar código en navegadores web a velocidades cercanas a las nativas. "
  },
  "¿Cuál de los siguientes es un principio de la ingeniería de software web?": {
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un principio de la ingeniería de software web?",
    "answers": [
      "a. Diseño de redes",
      "b. Seguridad y privacidad. ",
      "c. Realidad aumentada",
      "d. Automatización de procesos"
    ],
    "correct_answer": "b. Seguridad y privacidad. "
  },
  "¿Qué es 'serverless computing'?": {
    "question": "¿Qué es 'serverless computing'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Un modelo de computación en la nube donde el proveedor ejecuta el servidor y gestiona la asignación de recursos dinámicamente. ",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "c. Un modelo de computación en la nube donde el proveedor ejecuta el servidor y gestiona la asignación de recursos dinámicamente. "
  },
  "¿Cuál de las siguientes tecnologías se utiliza para el desarrollo de backend?": {
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías se utiliza para el desarrollo de backend?",
    "answers": [
      "a. HTML",
      "b. CSS",
      "c. Bootstrap",
      "d. PHP "
    ],
    "correct_answer": "d. PHP "
  },
  "¿Qué es una 'cookie' en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es una 'cookie' en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un archivo que almacena información del usuario en su dispositivo para ser utilizada por el sitio web. ",
      "b. Un protocolo de comunicación segura",
      "c. Un lenguaje de programación.",
      "d. Un tipo de base de datos."
    ],
    "correct_answer": "a. Un archivo que almacena información del usuario en su dispositivo para ser utilizada por el sitio web. "
  },
  "¿Qué es la ingeniería de software web?": {
    "question": "¿Qué es la ingeniería de software web?",
    "answers": [
      "a. El estudio de hardware y su interacción.",
      "b. El desarrollo y mantenimiento de sistemas software basados en la web. ",
      "c. El análisis de datos de redes sociales.",
      "d. La creación de aplicaciones móviles."
    ],
    "correct_answer": "b. El desarrollo y mantenimiento de sistemas software basados en la web. "
  },
  "¿Qué es MVC en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es MVC en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos.",
      "b. Un lenguaje de programación.",
      "c. Una metodología de desarrollo ágil.",
      "d. Un patrón de diseño que separa la aplicación en Modelo, Vista y Controlador. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un patrón de diseño que separa la aplicación en Modelo, Vista y Controlador. "
  },
  "¿Qué es una API RESTful?": {
    "question": "¿Qué es una API RESTful?",
    "answers": [
      "a. Una API que solo puede ser utilizada en sistemas operativos Windows.",
      "b. Una API que sigue los principios de la arquitectura REST. ",
      "c. Una API que utiliza XML exclusivamente.",
      "d. Una API específica para la transferencia de archivos grandes."
    ],
    "correct_answer": "b. Una API que sigue los principios de la arquitectura REST. "
  },
  "¿Qué es un 'branch' en Git?": {
    "question": "¿Qué es un 'branch' en Git?",
    "answers": [
      "a. Una base de datos NoSQL.",
      "b. Una copia de seguridad de un archivo.",
      "c. Un protocolo de comunicación.",
      "d. Una rama que permite desarrollar características de manera aislada. "
    ],
    "correct_answer": "d. Una rama que permite desarrollar características de manera aislada. "
  },
  "¿Qué es la \"usabilidad\" en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es la \"usabilidad\" en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. La velocidad de carga de una página web.",
      "b. La seguridad de una aplicación web.",
      "c. La medida de cuán eficiente es el backend de una aplicación.",
      "d. La facilidad con la que los usuarios pueden navegar y utilizar una aplicación web. "
    ],
    "correct_answer": "d. La facilidad con la que los usuarios pueden navegar y utilizar una aplicación web. "
  },
  "¿Qué significa el término 'responsive design'?": {
    "question": "¿Qué significa el término 'responsive design'?",
    "answers": [
      "a. Un diseño que se adapta solo a dispositivos móviles.",
      "b. Un diseño que se adapta automáticamente al tamaño de la pantalla y al dispositivo del usuario. ",
      "c. Un diseño que responde automáticamente a las entradas del usuario.",
      "d. Un diseño que se adapta solo a pantallas grandes."
    ],
    "correct_answer": "b. Un diseño que se adapta automáticamente al tamaño de la pantalla y al dispositivo del usuario. "
  },
  "¿Qué es 'SQL Injection'?": {
    "question": "¿Qué es 'SQL Injection'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos.",
      "b. Un protocolo de comunicación segura.",
      "c. Un lenguaje de programación.",
      "d. Un ataque donde un atacante puede ejecutar comandos SQL maliciosos para manipular una base de datos. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un ataque donde un atacante puede ejecutar comandos SQL maliciosos para manipular una base de datos. "
  },
  "¿Qué es 'Cross-Site Scripting (XSS)'?": {
    "question": "¿Qué es 'Cross-Site Scripting (XSS)'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos.",
      "b. Un tipo de ataque donde un atacante puede inyectar scripts maliciosos en páginas web vistas por otros usuarios. ",
      "c. Un protocolo de comunicación segura.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "b. Un tipo de ataque donde un atacante puede inyectar scripts maliciosos en páginas web vistas por otros usuarios. "
  },
  "¿Qué es 'SSL/TLS'?": {
    "question": "¿Qué es 'SSL/TLS'?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos",
      "b. Un framework de desarrollo web",
      "c. Un lenguaje de programación",
      "d. Protocolos para establecer una conexión segura entre el cliente y el servidor "
    ],
    "correct_answer": "d. Protocolos para establecer una conexión segura entre el cliente y el servidor "
  },
  "¿Qué es un certificado SSL?": {
    "question": "¿Qué es un certificado SSL?",
    "answers": [
      "a. Un componente de hardware",
      "b. Un protocolo de transferencia de archivos",
      "c. Un tipo de firewall",
      "d. Un documento de identidad digital "
    ],
    "correct_answer": "d. Un documento de identidad digital "
  },
  "¿Qué es 'Headless CMS'?": {
    "question": "¿Qué es 'Headless CMS'?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura",
      "b. Un CMS que separa la gestión de contenido del frontend, permitiendo a los desarrolladores utilizar cualquier tecnología de frontend para mostrar el contenido ",
      "c. Un framework de desarrollo web",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "b. Un CMS que separa la gestión de contenido del frontend, permitiendo a los desarrolladores utilizar cualquier tecnología de frontend para mostrar el contenido "
  },
  "¿Qué es DevOps?": {
    "question": "¿Qué es DevOps?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación para desarrollo web",
      "b. Una base de datos NoSQL",
      "c. Un framework de diseño web",
      "d. Un modelo de desarrollo de software centrado en la colaboración entre desarrolladores y operaciones "
    ],
    "correct_answer": "d. Un modelo de desarrollo de software centrado en la colaboración entre desarrolladores y operaciones "
  },
  "¿Qué es un microservicio?": {
    "question": "¿Qué es un microservicio?",
    "answers": [
      "a. Una arquitectura que divide una aplicación en servicios pequeños y autónomos que se comunican entre sí ",
      "b. Un protocolo de comunicación",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Un pequeño programa antivirus"
    ],
    "correct_answer": "a. Una arquitectura que divide una aplicación en servicios pequeños y autónomos que se comunican entre sí "
  },
  "¿Cuál de los siguientes no es un principio del diseño web responsivo?": {
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un principio del diseño web responsivo?",
    "answers": [
      "a. Diseño fijo ",
      "b. Imágenes flexibles",
      "c. Grillas fluidas",
      "d. Media queries"
    ],
    "correct_answer": "a. Diseño fijo "
  },
  "¿Qué es 'JAMstack'?": {
    "question": "¿Qué es 'JAMstack'?",
    "answers": [
      "a. Un framework de desarrollo web",
      "b. Una arquitectura moderna para construir sitios web y aplicaciones que se basa en JavaScript, APIs y Markup ",
      "c. Un protocolo de comunicación segura",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "b. Una arquitectura moderna para construir sitios web y aplicaciones que se basa en JavaScript, APIs y Markup "
  },
  "¿Qué significa 'full stack developer'?": {
    "question": "¿Qué significa 'full stack developer'?",
    "answers": [
      "a. Un desarrollador que solo se especializa en diseño gráfico",
      "b. Un desarrollador que trabaja tanto en el frontend como en el backend de una aplicación web ",
      "c. Un desarrollador que solo trabaja con aplicaciones móviles",
      "d. Un desarrollador que trabaja solo con bases de datos"
    ],
    "correct_answer": "b. Un desarrollador que trabaja tanto en el frontend como en el backend de una aplicación web "
  },
  "¿Qué es Kubernetes?": {
    "question": "¿Qué es Kubernetes?",
    "answers": [
      "a. Un framework de desarrollo web",
      "b. Un lenguaje de programación",
      "c. Un tipo de base de datos NoSQL",
      "d. Un sistema para automatizar la implementación, escalado y operación de contenedores de aplicaciones "
    ],
    "correct_answer": "d. Un sistema para automatizar la implementación, escalado y operación de contenedores de aplicaciones "
  },
  "¿Qué es JSON?": {
    "question": "¿Qué es JSON?",
    "answers": [
      "a. Un framework para desarrollo web",
      "b. Una base de datos NoSQL",
      "c. Un lenguaje de programación",
      "d. Un formato de intercambio de datos ligero y fácil de leer/escribir para humanos y máquinas "
    ],
    "correct_answer": "d. Un formato de intercambio de datos ligero y fácil de leer/escribir para humanos y máquinas "
  },
  "¿Qué es 'responsive web design'?": {
    "question": "¿Qué es 'responsive web design'?",
    "answers": [
      "a. Un enfoque de diseño web que hace que las páginas web se vean bien en una variedad de dispositivos y tamaños de pantalla ",
      "b. Un tipo de base de datos",
      "c. Un protocolo de comunicación segura",
      "d. Un lenguaje de programación"
    ],
    "correct_answer": "a. Un enfoque de diseño web que hace que las páginas web se vean bien en una variedad de dispositivos y tamaños de pantalla "
  },
  "¿Cuál de los siguientes es un componente esencial en el desarrollo de aplicaciones web modernas?": {
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un componente esencial en el desarrollo de aplicaciones web modernas?",
    "answers": [
      "a. Servicios de la nube ",
      "b. Sistemas de cableado estructurado",
      "c. Impresoras de red",
      "d. Proyectores"
    ],
    "correct_answer": "a. Servicios de la nube "
  },
  "¿Qué es un 'middleware'?": {
    "question": "¿Qué es un 'middleware'?",
    "answers": [
      "a. Un software que actúa como intermediario entre diferentes sistemas y aplicaciones ",
      "b. Un lenguaje de programación",
      "c. Un protocolo de comunicación segura",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "a. Un software que actúa como intermediario entre diferentes sistemas y aplicaciones "
  },
  "¿Qué es REST en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es REST en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación",
      "b. Un sistema de gestión de bases de datos",
      "c. Un estilo de arquitectura para la creación de servicios web ",
      "d. Un estándar de seguridad para aplicaciones web"
    ],
    "correct_answer": "c. Un estilo de arquitectura para la creación de servicios web "
  },
  "¿Qué es HTTPS?": {
    "question": "¿Qué es HTTPS?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación",
      "b. Un tipo de base de datos",
      "c. Un protocolo de comunicación segura para la transferencia de datos en la web ",
      "d. Un protocolo de transferencia de archivos"
    ],
    "correct_answer": "c. Un protocolo de comunicación segura para la transferencia de datos en la web "
  },
  "¿Qué es un ORM (Object-Relational Mapping)?": {
    "question": "¿Qué es un ORM (Object-Relational Mapping)?",
    "answers": [
      "a. Una técnica que permite interactuar con bases de datos relacionales usando lenguajes de programación orientados a objetos ",
      "b. Un tipo de servidor web",
      "c. Un protocolo de comunicación",
      "d. Una biblioteca de diseño gráfico"
    ],
    "correct_answer": "a. Una técnica que permite interactuar con bases de datos relacionales usando lenguajes de programación orientados a objetos "
  },
  "¿Qué es un CDN en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es un CDN en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un algoritmo de encriptación",
      "b. Una red de distribución de contenido ",
      "c. Un tipo de base de datos",
      "d. Un framework de desarrollo"
    ],
    "correct_answer": "b. Una red de distribución de contenido "
  },
  "¿Qué es un servidor web?": {
    "question": "¿Qué es un servidor web?",
    "answers": [
      "a. Un software que proporciona servicios web a los usuarios mediante el protocolo HTTP ",
      "b. Un dispositivo que almacena archivos de red",
      "c. Un sistema operativo para redes",
      "d. Un tipo de base de datos"
    ],
    "correct_answer": "a. Un software que proporciona servicios web a los usuarios mediante el protocolo HTTP "
  },
  "¿Qué es un 'pull request' en el contexto de Git?": {
    "question": "¿Qué es un 'pull request' en el contexto de Git?",
    "answers": [
      "a. Una solicitud para eliminar una rama",
      "b. Una solicitud para revertir cambios",
      "c. Una solicitud para fusionar cambios de una rama a otra ",
      "d. Una solicitud para crear un nuevo repositorio"
    ],
    "correct_answer": "c. Una solicitud para fusionar cambios de una rama a otra "
  },
  "¿Qué es un SPA (Single Page Application)?": {
    "question": "¿Qué es un SPA (Single Page Application)?",
    "answers": [
      "a. Una página web que se recarga completamente al cambiar de sección",
      "b. Una aplicación web que interactúa con el usuario reescribiendo la página actual en lugar de cargar páginas enteras ",
      "c. Un protocolo de seguridad para aplicaciones web",
      "d. Un software para diseñar páginas web"
    ],
    "correct_answer": "b. Una aplicación web que interactúa con el usuario reescribiendo la página actual en lugar de cargar páginas enteras "
  },
  "¿Qué es un \"pull request\" en el contexto de Git?": {
    "question": "¿Qué es un \"pull request\" en el contexto de Git?",
    "answers": [
      "a. Una solicitud para eliminar una rama.",
      "b. Una solicitud para fusionar cambios de una rama a otra. ",
      "c. Una solicitud para crear un nuevo repositorio.",
      "d. Una solicitud para revertir cambios."
    ],
    "correct_answer": "b. Una solicitud para fusionar cambios de una rama a otra. "
  },

  "¿Qué significa \"full stack developer\"?": {
    "question": "¿Qué significa \"full stack developer\"?",
    "answers": [
      "a. Un desarrollador que trabaja tanto en el frontend como en el backend de una aplicación web. ",
      "b. Un desarrollador que solo se especializa en diseño gráfico.",
      "c. Un desarrollador que trabaja solo con bases de datos.",
      "d. Un desarrollador que solo trabaja con aplicaciones móviles."
    ],
    "correct_answer": "a. Un desarrollador que trabaja tanto en el frontend como en el backend de una aplicación web. "
  },
  "¿Qué es \"responsive web design\"?": {
    "question": "¿Qué es \"responsive web design\"?",
    "answers": [
      "a. Un enfoque de diseño web que hace que las páginas web se vean bien en una variedad de dispositivos y tamaños de pantalla. ",
      "b. Un lenguaje de programación.",
      "c. Un protocolo de comunicación segura.",
      "d. Un tipo de base de datos."
    ],
    "correct_answer": "a. Un enfoque de diseño web que hace que las páginas web se vean bien en una variedad de dispositivos y tamaños de pantalla. "
  },
  "¿Qué es \"WebAssembly\"?": {
    "question": "¿Qué es \"WebAssembly\"?",
    "answers": [
      "a. Un formato binario para ejecutar código en navegadores web a velocidades cercanas a las nativas. ",
      "b. Un protocolo de comunicación segura.",
      "c. Un tipo de base de datos.",
      "d. Un framework de desarrollo web."
    ],
    "correct_answer": "a. Un formato binario para ejecutar código en navegadores web a velocidades cercanas a las nativas. "
  },
  "¿Qué es \"WebSocket\"?": {
    "question": "¿Qué es \"WebSocket\"?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de base de datos.",
      "b. Un protocolo que proporciona comunicación full-duplex sobre una sola conexión TCP. ",
      "c. Un framework de desarrollo web.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "b. Un protocolo que proporciona comunicación full-duplex sobre una sola conexión TCP. "
  },
  "¿Qué es \"Headless CMS\"?": {
    "question": "¿Qué es \"Headless CMS\"?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura.",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Un framework de desarrollo web.",
      "d. Un CMS que separa la gestión de contenido del frontend, permitiendo a los desarrolladores utilizar cualquier tecnología de frontend para mostrar el contenido. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un CMS que separa la gestión de contenido del frontend, permitiendo a los desarrolladores utilizar cualquier tecnología de frontend para mostrar el contenido. "
  },
  "¿Qué es un \"commit\" en el contexto de Git?": {
    "question": "¿Qué es un \"commit\" en el contexto de Git?",
    "answers": [
      "a. Una acción para guardar cambios en el repositorio. ",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Una copia de seguridad de un archivo.",
      "d. Una solicitud para fusionar cambios."
    ],
    "correct_answer": "a. Una acción para guardar cambios en el repositorio. "
  },
  "¿Qué significa el término \"responsive design\"?": {
    "question": "¿Qué significa el término \"responsive design\"?",
    "answers": [
      "a. Un diseño que responde automáticamente a las entradas del usuario.",
      "b. Un diseño que se adapta solo a pantallas grandes.",
      "c. Un diseño que se adapta automáticamente al tamaño de la pantalla y al dispositivo del usuario. ",
      "d. Un diseño que se adapta solo a dispositivos móviles."
    ],
    "correct_answer": "c. Un diseño que se adapta automáticamente al tamaño de la pantalla y al dispositivo del usuario. "
  },
  "¿Qué es \"GraphQL\"?": {
    "question": "¿Qué es \"GraphQL\"?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura.",
      "b. Un framework de desarrollo web.",
      "c. Un tipo de base de datos.",
      "d. Un lenguaje de consulta para APIs que proporciona una descripción completa y comprensible de los datos en su API. "
    ],
    "correct_answer": "d. Un lenguaje de consulta para APIs que proporciona una descripción completa y comprensible de los datos en su API. "
  },
  "¿Qué es \"SQL Injection\"?": {
    "question": "¿Qué es \"SQL Injection\"?",
    "answers": [
      "a. Un ataque donde un atacante puede ejecutar comandos SQL maliciosos para manipular una base de datos. ",
      "b. Un protocolo de comunicación segura.",
      "c. Un tipo de base de datos.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "a. Un ataque donde un atacante puede ejecutar comandos SQL maliciosos para manipular una base de datos. "
  },
  "¿Qué es un \"branch\" en Git?": {
    "question": "¿Qué es un \"branch\" en Git?",
    "answers": [
      "a. Una base de datos NoSQL.",
      "b. Una copia de seguridad de un archivo.",
      "c. Una rama que permite desarrollar características de manera aislada. ",
      "d. Un protocolo de comunicación."
    ],
    "correct_answer": "c. Una rama que permite desarrollar características de manera aislada. "
  },
  "¿Qué es \"JAMstack\"?": {
    "question": "¿Qué es \"JAMstack\"?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura.",
      "b. Una arquitectura moderna para construir sitios web y aplicaciones que se basa en JavaScript, APIs y Markup. ",
      "c. Un framework de desarrollo web.",
      "d. Un tipo de base de datos."
    ],
    "correct_answer": "b. Una arquitectura moderna para construir sitios web y aplicaciones que se basa en JavaScript, APIs y Markup. "
  },
  "¿Qué es una \"cookie\" en el contexto del desarrollo web?": {
    "question": "¿Qué es una \"cookie\" en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura.",
      "b. Un lenguaje de programación.",
      "c. Un archivo que almacena información del usuario en su dispositivo para ser utilizada por el sitio web. ",
      "d. Un tipo de base de datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Un archivo que almacena información del usuario en su dispositivo para ser utilizada por el sitio web. "
  },
  "¿Qué es \"OAuth\"?": {
    "question": "¿Qué es \"OAuth\"?",
    "answers": [
      "a. Un estándar abierto para autorización que permite a los usuarios compartir sus recursos privados entre diferentes sitios web sin compartir sus credenciales. ",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Un protocolo de comunicación segura.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "a. Un estándar abierto para autorización que permite a los usuarios compartir sus recursos privados entre diferentes sitios web sin compartir sus credenciales. "
  },
  "¿Qué es \"Cross-Site Scripting (XSS)\"?": {
    "question": "¿Qué es \"Cross-Site Scripting (XSS)\"?",
    "answers": [
      "a. Un tipo de ataque donde un atacante puede inyectar scripts maliciosos en páginas web vistas por otros usuarios. ",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Un protocolo de comunicación segura.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "a. Un tipo de ataque donde un atacante puede inyectar scripts maliciosos en páginas web vistas por otros usuarios. "
  },
  "¿Qué es un \"middleware\"?": {
    "question": "¿Qué es un \"middleware\"?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación.",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Un software que actúa como intermediario entre diferentes sistemas y aplicaciones. ",
      "d. Un protocolo de comunicación segura."
    ],
    "correct_answer": "c. Un software que actúa como intermediario entre diferentes sistemas y aplicaciones. "
  },
  "¿Qué es \"serverless computing\"?": {
    "question": "¿Qué es \"serverless computing\"?",
    "answers": [
      "a. Un modelo de computación en la nube donde el proveedor ejecuta el servidor y gestiona la asignación de recursos dinámicamente. ",
      "b. Un protocolo de comunicación segura.",
      "c. Un tipo de base de datos.",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "a. Un modelo de computación en la nube donde el proveedor ejecuta el servidor y gestiona la asignación de recursos dinámicamente. "
  },
  "¿Qué es \"CI/CD\"?": {
    "question": "¿Qué es \"CI/CD\"?",
    "answers": [
      "a. Un protocolo de comunicación segura.",
      "b. Un tipo de base de datos.",
      "c. Un modelo de desarrollo que incluye Integración Continua y Entrega Continua/Despliegue Continuo. ",
      "d. Un lenguaje de programación."
    ],
    "correct_answer": "c. Un modelo de desarrollo que incluye Integración Continua y Entrega Continua/Despliegue Continuo. "
  },
  
  "¿Qué es \"SSL/TLS\"?": {
    "question": "¿Qué es \"SSL/TLS\"?",
    "answers": [
      "a. Protocolos para establecer una conexión segura entre el cliente y el servidor. ",
      "b. Un lenguaje de programación.",
      "c. Un framework de desarrollo web.",
      "d. Un tipo de base de datos."
    ],
    "correct_answer": "a. Protocolos para establecer una conexión segura entre el cliente y el servidor. "
  },
  "¿Qué es AJAX en el contexto del desarrollo web?.": {
    "question": "¿Qué es AJAX en el contexto del desarrollo web?",
    "answers": [
      "a. Un lenguaje de programación.",
      "b. Una biblioteca de CSS.",
      "c. Un tipo de servidor web.",
      "d. Una técnica para crear aplicaciones web más rápidas y dinámicas mediante el intercambio de datos con el servidor de manera asíncrona. "
    ],
    "correct_answer": "d. Una técnica para crear aplicaciones web más rápidas y dinámicas mediante el intercambio de datos con el servidor de manera asíncrona. "
  },
  "¿Qué es el índice de Fog?": {
    "question": "¿Qué es el índice de Fog?",
    "answers": [
      "a. Longitude de código.",
      "b. Complejidad ciclomática.",
      "c. Índice de Fog. ",
      "d. Longitud de los indicadores."
    ],
    "correct_answer": "c. Índice de Fog. "
  },
  "En ingeniería de software de sala limpia, ¿qué cajas se utilizan?": {
    "question": "En ingeniería de software de sala limpia, ¿qué cajas se utilizan?",
    "answers": [
      "a. Caja blanca.",
      "b. Caja negra, caja de estado, caja transparente. ",
      "c. Caja de software, caja de revisión, caja de UML.",
      "d. Caja de pruebas."
    ],
    "correct_answer": "b. Caja negra, caja de estado, caja transparente. "
  },
  "Elija un modelo basado en procesos": {
    "question": "Elija un modelo basado en procesos",
    "answers": [
      "a. ISO 15504. ",
      "b. ISO 7001.",
      "c. Stanley.",
      "d. Moderna."
    ],
    "correct_answer": "a. ISO 15504. "
  },
  "La herramienta CASE ERwin permite": {
    "question": "La herramienta CASE ERwin permite",
    "answers": [
      "a. Genera caja amarilla.",
      "b. Visualizar la estructura, los elementos importantes, y optimizar el diseño de la base de datos. ",
      "c. Codifica usando Python.",
      "d. Genera la tabla de datos desde un análisis recursivo de los diferentes objetos del sistema."
    ],
    "correct_answer": "b. Visualizar la estructura, los elementos importantes, y optimizar el diseño de la base de datos. "
  },
  "¿En qué época empezó a utilizarse el criterio de ingeniería de software?": {
    "question": "¿En qué época empezó a utilizarse el criterio de ingeniería de software?",
    "answers": [
      "a. 1968. ",
      "b. 1950.",
      "c. 1982.",
      "d. 1990."
    ],
    "correct_answer": "a. 1968. "
  },
  "En el enfoque Scrum como método ágil, ¿cómo se definen los ciclos?": {
    "question": "En el enfoque Scrum como método ágil, ¿cómo se definen los ciclos?",
    "answers": [
      "a. Summer.",
      "b. Sprint. ",
      "c. Ciclo ágil.",
      "d. Summit."
    ],
    "correct_answer": "b. Sprint. "
  },
  "Según el manifiesto ágil, ¿a qué se refiere la \"participación del cliente\"?": {
    "question": "Según el manifiesto ágil, ¿a qué se refiere la \"participación del cliente\"?",
    "answers": [
      "a. El cliente siempre tiene la razón.",
      "b. El cliente elige el modelo de desarrollo porque conoce el estado del negocio a realizar.",
      "c. No tiene participación.",
      "d. \"...el cliente debe intervenir estrechamente durante el proceso de desarrollo ofreciendo y priorizando nuevos requerimientos.\" "
    ],
    "correct_answer": "d. \"...el cliente debe intervenir estrechamente durante el proceso de desarrollo ofreciendo y priorizando nuevos requerimientos.\" "
  },
  "¿Cuál es el factor determinante que justifica la ingeniería de requerimientos?": {
    "question": "¿Cuál es el factor determinante que justifica la ingeniería de requerimientos?",
    "answers": [
      "a. Requerimientos erróneos.",
      "b. Cambios en el diseño de los elementos del software.",
      "c. Costos elevados en la corrección de los errores. ",
      "d. Scrum."
    ],
    "correct_answer": "c. Costos elevados en la corrección de los errores. "
  },
  "\"...son descripciones detalladas de las funcionalidades, los servicios y las restricciones operacionales del sistema de software\", ¿A qué concepto se está refiriendo?": {
    "question": "\"...son descripciones detalladas de las funcionalidades, los servicios y las restricciones operacionales del sistema de software\", ¿A qué concepto se está refiriendo?",
    "answers": [
      "a. Requerimientos académicos.",
      "b. Diseño funcional.",
      "c. Requerimientos del sistema. ",
      "d. Estructura de datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Requerimientos del sistema. "
  },
  "¿Cómo se denomina la administración de la configuración y del cambio en RUP?": {
    "question": "¿Cómo se denomina la administración de la configuración y del cambio en RUP?",
    "answers": [
      "a. Revisión de requerimientos del sistema.",
      "b. Administración de la configuración y del cambio. ",
      "c. Elaboración y diseño de la base de datos.",
      "d. Incremento de desarrollo ágil."
    ],
    "correct_answer": "b. Administración de la configuración y del cambio. "
  },
  "¿Qué asegura la etapa de validación en los procesos de software?.": {
    "question": "¿Qué asegura la etapa de validación en los procesos de software?",
    "answers": [
      "a. La adquisición de información.",
      "b. El software construido sea lo que el cliente requiere. ",
      "c. El software se ajuste a los parámetros de programación estructurada.",
      "d. El desarrollo del modelo UML."
    ],
    "correct_answer": "b. El software construido sea lo que el cliente requiere. "
  },
  "¿A qué modelo se refiere el problema \"El proceso no es visible y los administradores tienen dificultades para medir avances al no tener entregas regulares\"?": {
    "question": "¿A qué modelo se refiere el problema \"El proceso no es visible y los administradores tienen dificultades para medir avances al no tener entregas regulares\"?",
    "answers": [
      "a. Modelo XP.",
      "b. Modelo PX.",
      "c. Modelo de desarrollo por ciclos.",
      "d. Modelo incremental. "
    ],
    "correct_answer": "d. Modelo incremental. "
  },
  "¿Cuál prueba se realiza para validar las entradas, salidas y la implementación del programa involucrados en su ejecución?": {
    "question": "¿Cuál prueba se realiza para validar las entradas, salidas y la implementación del programa involucrados en su ejecución?",
    "answers": [
      "a. Prueba de análisis de resultados.",
      "b. Prueba del modelo incremental.",
      "c. Prueba de caja negra.",
      "d. Prueba de caja blanca. "
    ],
    "correct_answer": "d. Prueba de caja blanca. "
  },
  "Elija uno de los modelos de mantenimiento de software": {
    "question": "Elija uno de los modelos de mantenimiento de software",
    "answers": [
      "a. Modelo Microsoft.",
      "b. Modelo Ubuntu.",
      "c. Modelo Adaptativo. ",
      "d. Modelo elíptico."
    ],
    "correct_answer": "c. Modelo Adaptativo. "
  },
  "¿Cómo se define el proceso de ingeniería de software?": {
    "question": "¿Cómo se define el proceso de ingeniería de software?",
    "answers": [
      "a. Se lo define como el conjunto de actividades estructurales, acciones y tareas que se ejecutan cuando va a crearse algún producto software. ",
      "b. Como el método de analizar antes de programar para entender de mejor manera la aplicación.",
      "c. Como un modelo rígido que se debe cumplir paso a paso para que sea eficiente.",
      "d. Se define como un proceso en la rama de los sistemas de cómputo."
    ],
    "correct_answer": "a. Se lo define como el conjunto de actividades estructurales, acciones y tareas que se ejecutan cuando va a crearse algún producto software. "
  },
  "¿Cuáles son los tipos de requerimientos del sistema?": {
    "question": "¿Cuáles son los tipos de requerimientos del sistema?",
    "answers": [
      "a. Funcionales y eclépticos.",
      "b. Funcionales y de desarrollo.",
      "c. Funcionales y no funcionales. ",
      "d. Requerimientos de acuerdo al software."
    ],
    "correct_answer": "c. Funcionales y no funcionales. "
  },
  "¿Cuál de los siguientes productos de software son personalizados?": {
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos de software son personalizados?",
    "answers": [
      "a. Microsoft Office 365.",
      "b. PostgreSQL.",
      "c. Linux.",
      "d. Sistema de control de citas médicas. "
    ],
    "correct_answer": "d. Sistema de control de citas médicas. "
  },
  "En los productos de software genéricos, ¿quiénes controlan las especificaciones?": {
    "question": "En los productos de software genéricos, ¿quiénes controlan las especificaciones?",
    "answers": [
      "a. La organización que desarrolla el software. ",
      "b. La organización que compra el software.",
      "c. La organización que desarrolla y compra el software.",
      "d. La organización que comercializa el software."
    ],
    "correct_answer": "a. La organización que desarrolla el software. "
  },
  "¿Qué permiten los sistemas de procesamiento en lotes?": {
    "question": "¿Qué permiten los sistemas de procesamiento en lotes?",
    "answers": [
      "a. Procesar grandes cantidades de datos como los sistemas de pago de salario. ",
      "b. Controlar el software como por ejemplo de un teléfono celular móvil.",
      "c. Sistemas de entretenimiento personal como juegos.",
      "d. Procesar enlaces a intérpretes y compiladores."
    ],
    "correct_answer": "a. Procesar grandes cantidades de datos como los sistemas de pago de salario. "
  },
  "¿Qué etapa del proceso de software asegura que el software construido es lo que el cliente requiere?": {
    "question": "¿Qué etapa del proceso de software asegura que el software construido es lo que el cliente requiere?",
    "answers": [
      "a. La adquisición de información.",
      "b. El software construido se lo que el cliente requiere. ",
      "c. El software se ajuste a los parámetros de programación estructurada.",
      "d. El desarrollo del modelo UML."
    ],
    "correct_answer": "b. El software construido se lo que el cliente requiere. "
  },
  "¿A qué concepto se refiere la descripción '...son descripciones informáticas y de ingeniería del software detalladas de las funcionalidades, los servicios y las restricciones operacionales del sistema de software'?": {
    "question": "¿A qué concepto se refiere la descripción '...son descripciones informáticas y de ingeniería del software detalladas de las funcionalidades, los servicios y las restricciones operacionales del sistema de software'?",
    "answers": [
      "a. Requerimientos académicos.",
      "b. Diseño funcional.",
      "c. Requerimientos del sistema. ",
      "d. Estructura de datos."
    ],
    "correct_answer": "c. Requerimientos del sistema. "
  },
  "¿Cómo se denomina en sistemas e ingeniería del software la perspectiva del RUP que incluye fases, flujos de trabajo y mejores prácticas, entre otros elementos?": {
    "question": "¿Cómo se denomina en sistemas e ingeniería del software la perspectiva del RUP que incluye fases, flujos de trabajo y mejores prácticas, entre otros elementos?",
    "answers": [
      "a. Revisión de requerimientos del sistema.",
      "b. Administración de la configuración y del cambio. ",
      "c. Elaboración y diseño de la base de datos.",
      "d. Incremento de desarrollo ágil."
    ],
    "correct_answer": "b. Administración de la configuración y del cambio. "
  },
  "¿Qué asegura la etapa de validación en los procesos de software?": {
    "question": "¿Qué asegura la etapa de validación en los procesos de software?",
    "answers": [
      "a. La adquisición de información.",
      "b. El software construido se lo que el cliente requiere. ",
      "c. El software se ajuste a los parámetros de programación estructurada.",
      "d. El desarrollo del modelo UML."
    ],
    "correct_answer": "b. El software construido se lo que el cliente requiere. "
  },
  "¿A qué modelo se refiere el problema 'El proceso no es visible y los administradores tienen dificultades para medir avances al no tener entregas regulares' en sistemas y modelos de proceso de software?": {
    "question": "¿A qué modelo se refiere el problema 'El proceso no es visible y los administradores tienen dificultades para medir avances al no tener entregas regulares' en sistemas y modelos de proceso de software?",
    "answers": [
      "a. Modelo XP.",
      "b. Modelo PX.",
      "c. Modelo de desarrollo por ciclos.",
      "d. Modelo incremental. "
    ],
    "correct_answer": "d. Modelo incremental. "
  },
  "¿Qué tipo de prueba se realiza para validar las entradas, salidas y la implementación del programa en modelos y desarrollo de software?": {
    "question": "¿Qué tipo de prueba se realiza para validar las entradas, salidas y la implementación del programa en modelos y desarrollo de software?",
    "answers": [
      "a. Prueba de análisis de resultados.",
      "b. Prueba del modelo incremental.",
      "c. Prueba de caja negra.",
      "d. Prueba de caja blanca. "
    ],
    "correct_answer": "d. Prueba de caja blanca. "
  },
  "Elija uno de los modelos de mantenimiento de software en Ingeniería del Software": {
    "question": "Elija uno de los modelos de mantenimiento de software en Ingeniería del Software",
    "answers": [
      "a. Modelo Microsoft.",
      "b. Modelo Ubuntu.",
      "c. Modelo Adaptativo. ",
      "d. Modelo elíptico."
    ],
    "correct_answer": "c. Modelo Adaptativo. "
  },
  "¿Cómo se define el proceso de ingeniería de software en informática?": {
    "question": "¿Cómo se define el proceso de ingeniería de software en informática?",
    "answers": [
      "a. Se lo define como el conjunto de actividades estructurales, acciones y tareas que se ejecutan cuando va a crearse algún producto software. ",
      "b. Como el método de analizar antes de programar para entender de mejor manera la aplicación.",
      "c. Como un modelo rígido que se debe cumplir paso a paso para que sea eficiente.",
      "d. Se define como un proceso en la rama de los sistemas de cómputo."
    ],
    "correct_answer": "a. Se lo define como el conjunto de actividades estructurales, acciones y tareas que se ejecutan cuando va a crearse algún producto software. "
  },
  "¿Cuáles son los tipos de requerimientos del sistema en ingeniería del software y sistemas informáticos?": {
    "question": "¿Cuáles son los tipos de requerimientos del sistema en ingeniería del software y sistemas informáticos?",
    "answers": [
      "a. Funcionales y eclépticos.",
      "b. Funcionales y de desarrollo.",
      "c. Funcionales y no funcionales. ",
      "d. Requerimientos de acuerdo al software."
    ],
    "correct_answer": "c. Funcionales y no funcionales. "
  },
  "¿Cuál de los siguientes productos de software son personalizados en una empresa desarrolladora de software?": {
    "question": "¿Cuál de los siguientes productos de software son personalizados en una empresa desarrolladora de software?",
    "answers": [
      "a. Microsoft Office 365.",
      "b. PostgreSQL.",
      "c. Linux.",
      "d. Sistema de control de citas médicas. "
    ],
    "correct_answer": "d. Sistema de control de citas médicas. "
  },
  "¿Quiénes controlan las especificaciones en los productos de software genéricos en ingeniería del software?": {
    "question": "¿Quiénes controlan las especificaciones en los productos de software genéricos en ingeniería del software?",
    "answers": [
      "a. La organización que desarrolla el software. ",
      "b. La organización que compra el software.",
      "c. La organización que desarrolla y compra el software.",
      "d. La organización que comercializa el software."
    ],
    "correct_answer": "a. La organización que desarrolla el software. "
  },
  "¿Qué permiten los sistemas de procesamiento en lotes en el desarrollo de la ingeniería del software?": {
    "question": "¿Qué permiten los sistemas de procesamiento en lotes en el desarrollo de la ingeniería del software?",
    "answers": [
      "a. Procesar grandes cantidades de datos como los sistemas de pago de salario. ",
      "b. Controlar el software como por ejemplo de un teléfono celular móvil.",
      "c. Sistemas de entretenimiento personal como juegos.",
      "d. Procesar enlaces a intérpretes y compiladores."
    ],
    "correct_answer": "a. Procesar grandes cantidades de datos como los sistemas de pago de salario. "
  },
  "¿Cuáles de los siguientes serían requerimientos funcionales en un procesador de textos para ayuda y soporte de la Ingeniería del software?": {
    "question": "¿Cuáles de los siguientes serían requerimientos funcionales en un procesador de textos para ayuda y soporte de la Ingeniería del software?",
    "answers": [
      "a. Realizar un informe del número de caracteres, palabras, párrafos y páginas que contiene el documento.",
      "b. Verificar el tipo de archivo.",
      "c. Copiar, pegar, guardar documento. ",
      "d. Base de datos, procesamiento por lotes."
    ],
    "correct_answer": "c. Copiar, pegar, guardar documento. "
  },
  "¿Cómo se define al proceso de ingeniería de software en sistemas informáticos?": {
    "question": "¿Cómo se define al proceso de ingeniería de software en sistemas informáticos?",
    "answers": [
      "a. Se lo define como el conjunto de actividades estructurales, acciones y tareas que se ejecutan cuando va a crearse algún producto software. ",
      "b. Como el método de analizar antes de programar para entender de mejor manera la aplicación.",
      "c. Como un modelo rígido que se debe cumplir paso a paso para que sea eficiente.",
      "d. Se define como un proceso en la rama de los sistemas de cómputo."
    ],
    "correct_answer": "a. Se lo define como el conjunto de actividades estructurales, acciones y tareas que se ejecutan cuando va a crearse algún producto software. "
  },
  "En Ingeniería del software la programación extrema consisten en:": {
    "question": "En Ingeniería del software la programación extrema consisten en:",
    "answers": [
      "A) Programar usando Java",
      "B) Métodos que permiten invertir más tiempo en diseñar el sistema.",
      "C) Un método ágil en donde los requerimientos se expresan como escenarios. ",
      "D) Métodos con la función de maximizar los riesgos desarrollando software en lapsos de plazos largos."
    ],
    "correct_answer": "C) Un método ágil en donde los requerimientos se expresan como escenarios. "
  },
  "Dentro del escogimiento de ingeniería de software, elija una base de datos": {
    "question": "Dentro del escogimiento de ingeniería de software, elija una base de datos",
    "answers": [
      "A) Linux",
      "B) Microsoft 10",
      "C) Solaris",
      "D) MaríaDB "
    ],
    "correct_answer": "D) MaríaDB "
  },
  "Dentro de la ingeniería del software, elija uno de los software de bajo nivel": {
    "question": "Dentro de la ingeniería del software, elija uno de los software de bajo nivel",
    "answers": [
      "A) Máquina virtual",
      "B) Rubi",
      "C) Phyton",
      "D) Assembli "
    ],
    "correct_answer": "D) Assembli "
  },
  "¿Qué es un datawarehouse?, dentro de la Ingeniería del software..??": {
    "question": "¿Qué es un datawarehouse?, dentro de la Ingeniería del software..??",
    "answers": [
      "A) Una tecnología de inteligencia artificial",
      "B) Un lenguaje de programación",
      "C) Una red social",
      "D) Un repositorio de datos de fácil acceso "
    ],
    "correct_answer": "D) Un repositorio de datos de fácil acceso "
  },
  "El diseño estructurado, al proponer la clasificación por separado del sistema, es decir en módulos, se apoyó, en las mismas .......................................... del sistema.": {
    "question": "El diseño estructurado, al proponer la clasificación por separado del sistema, es decir en módulos, se apoyó, en las mismas .......................................... del sistema.",
    "answers": [
      "A) funciones ",
      "B) criterios",
      "C) formatos",
      "D) base de datos"
    ],
    "correct_answer": "A) funciones "
  },
  "En Ingeniería del Software y en el diseño estructurado, se alcanza una elevada ......................................, cuando cada módulo, es decir, función o procedimiento, ejecuta una única función, ocupándose de una sola configuración de datos": {
    "question": "En Ingeniería del Software y en el diseño estructurado, se alcanza una elevada ......................................, cuando cada módulo, es decir, función o procedimiento, ejecuta una única función, ocupándose de una sola configuración de datos",
    "answers": [
      "A) cohesión ",
      "B) Datos",
      "C) Ingeniería",
      "D) base de datos"
    ],
    "correct_answer": "A) cohesión "
  },
  "En Ingeniería de Software el acoplamiento consiste en la medición del ......................................  de relación de un módulo con los demás. Mientras menor sea el acoplamiento, mejor: el módulo en cuestión será más fácil de diseñar, programar, probar y mantener.": {
    "question": "En Ingeniería de Software el acoplamiento consiste en la medición del ......................................  de relación de un módulo con los demás. Mientras menor sea el acoplamiento, mejor: el módulo en cuestión será más fácil de diseñar, programar, probar y mantener.",
    "answers": [
      "A) grado ",
      "B) programa",
      "C) software",
      "D) base de datos relacional"
    ],
    "correct_answer": "A) grado "
  },
  "En la empresa PICA S.A. se aplica las capas de la ingeniería de software; entendiendo que los métodos de la ingeniería del software orientan cómo elaborar ..................................................  el software.": {
    "question": "En la empresa PICA S.A. se aplica las capas de la ingeniería de software; entendiendo que los métodos de la ingeniería del software orientan cómo elaborar ..................................................  el software.",
    "answers": [
      "A) Técnicamente ",
      "B) Hardware",
      "C) software",
      "D) base estructurada"
    ],
    "correct_answer": "A) Técnicamente "
  },
  "Las herramientas de la Ingeniería del software aportan un punto de vista automático o semi-automático para el .........................................  y para los métodos.": {
    "question": "Las herramientas de la Ingeniería del software aportan un punto de vista automático o semi-automático para el .........................................  y para los métodos.",
    "answers": [
      "A) Proceso ",
      "B) Herramienta",
      "C) Vista",
      "D) base estructurada"
    ],
    "correct_answer": "A) Proceso "
  },
  "El diseño del software se encuentra en el centro de la tecnología, de la correspondiente ingeniería y se adapta de forma independiente, al modelo de ...........................................  que se esté empleando.": {
    "question": "El diseño del software se encuentra en el centro de la tecnología, de la correspondiente ingeniería y se adapta de forma independiente, al modelo de ...........................................  que se esté empleando.",
    "answers": [
      "A) Proceso",
      "B) Software ",
      "C) Ingeniería",
      "D) Independiente"
    ],
    "correct_answer": "B) Software "
  },
  "En la empresa INSESA se determina que la ingeniería del software basada en componentes consiste en un procedimiento  que se enfoca en el  ............................ y construcción de programas basados en computadora que emplean «componentes» de software reutilizables.": {
    "question": "En la empresa INSESA se determina que la ingeniería del software basada en componentes consiste en un procedimiento  que se enfoca en el  ............................ y construcción de programas basados en computadora que emplean «componentes» de software reutilizables.",
    "answers": [
      "A) Proceso",
      "B) Diseño ",
      "C) Componentes",
      "D) Diseño"
    ],
    "correct_answer": "B) Diseño "
  },
  "En la empresa Softtext se determina que dentro de la Ingeniería del software basada en componentes; un .........................................  de software individual es un bloque de software, un servicio web, o un módulo que oculta un conjunto de datos.": {
    "question": "En la empresa Softtext se determina que dentro de la Ingeniería del software basada en componentes; un .........................................  de software individual es un bloque de software, un servicio web, o un módulo que oculta un conjunto de datos.",
    "answers": [
      "A) Proceso Interno",
      "B) Componente ",
      "C) Individual",
      "D) Web"
    ],
    "correct_answer": "B) Componente "
  },
  "Tendencias de la ingeniería de software; Las Tecnologías de la Información y la ......................................  son, en la actualidad, la manera más utilizada para llevar información relevante a la sociedad, para ofrecer servicios públicos de gran calidad y promover la calidad de vida según los servicios de información.": {
    "question": "Tendencias de la ingeniería de software; Las Tecnologías de la Información y la ......................................  son, en la actualidad, la manera más utilizada para llevar información relevante a la sociedad, para ofrecer servicios públicos de gran calidad y promover la calidad de vida según los servicios de información.",
    "answers": [
      "A) Tendencia",
      "B) Comunicación ",
      "C) Actualidad",
      "D) Servicios"
    ],
    "correct_answer": "B) Comunicación "
  },
  "En la actualidad es difícil pensar en alguna empresa sin el uso de las TIC, pues éstas le aportan un incremento económico en el ......................................................................................  además de la reducción de los costos de comunicación y operación y aumentando el rendimiento y la productividad que las impulsa a introducirse en mercados internacionales.": {
    "question": "En la actualidad es difícil pensar en alguna empresa sin el uso de las TIC, pues éstas le aportan un incremento económico en el ......................................................................................  además de la reducción de los costos de comunicación y operación y aumentando el rendimiento y la productividad que las impulsa a introducirse en mercados internacionales.",
    "answers": [
      "A) Actualidad",
      "B) Desarrollo a las empresas ",
      "C) Empresa",
      "D) Operación"
    ],
    "correct_answer": "B) Desarrollo a las empresas "
  },
  "En la actualidad es difícil pensar en alguna empresa sin el uso de las TIC, pues éstas le aportan un incremento económico en el ......................................................................................  además de la reducción de los costos de comunicación y operación y aumentando el rendimiento y la productividad que las impulsa a introducirse en mercados internacionales..": {
    "question": "En la actualidad es difícil pensar en alguna empresa sin el uso de las TIC, pues éstas le aportan un incremento económico en el ......................................................................................  además de la reducción de los costos de comunicación y operación y aumentando el rendimiento y la productividad que las impulsa a introducirse en mercados internacionales.",
    "answers": [
      "A) Actualidad",
      "B) Desarrollo a las empresas ",
      "C) Empresa",
      "D) Operación"
    ],
    "correct_answer": "B) Desarrollo a las empresas "
  },
  "Mitos de la ingeniería de software: La mayoría de los motivos de la dificultad del software se pueden encontrar en una mitología que surge en los años en que se ...............................................................": {
    "question": "Mitos de la ingeniería de software: La mayoría de los motivos de la dificultad del software se pueden encontrar en una mitología que surge en los años en que se ...............................................................",
    "answers": [
      "A) Motivos",
      "B) Software",
      "C) Origina el software ",
      "D) Mitología"
    ],
    "correct_answer": "C) Origina el software "
  },
  "Dentro de una empresa se pueden generar mitos de administración o gestión: Los administradores con compromiso sobre el software, como los..................................................................... en la mayoría de las especialidades, son sometidos a la presión de cumplir lo pautado en cuanto a los presupuestos, no permitir que se retrase el proyecto y mejorar la calidad.": {
    "question": "Dentro de una empresa se pueden generar mitos de administración o gestión: Los administradores con compromiso sobre el software, como los..................................................................... en la mayoría de las especialidades, son sometidos a la presión de cumplir lo pautado en cuanto a los presupuestos, no permitir que se retrase el proyecto y mejorar la calidad.",
    "answers": [
      "A) Gestión",
      "B) Compromiso",
      "C) Administradores ",
      "D) Presión"
    ],
    "correct_answer": "C) Administradores "
  },
  "Dentro de una empresa de venta de Software de sistemas Global PC, se puede genera un Mito: Si se fracasa en el proyecto, se pueden agregar más desarrolladores y recuperar el ................................................................. ....................................................  (el llamado algunas veces«concepto de la horda Mongoliana»)": {
    "question": "Dentro de una empresa de venta de Software de sistemas Global PC, se puede genera un Mito: Si se fracasa en el proyecto, se pueden agregar más desarrolladores y recuperar el ................................................................. ....................................................  (el llamado algunas veces«concepto de la horda Mongoliana»)",
    "answers": [
      "A) Mito",
      "B) Proyecto",
      "C) Tiempo perdido ",
      "D) Mongoliana"
    ],
    "correct_answer": "C) Tiempo perdido "
  },
  "Dentro de la reingeniería del Software de almacenes Su casa se genera  varios  mitos como lo son los Mitos del usuario o cliente: Un cliente requiere una aplicación de software, dicha persona, podría ser un compañero de trabajo, o bien un .....................    .......................................     de la sala de abajo, el departamento de ventas o una compañía exterior que solicita un software bajo contrato.": {
    "question": "Dentro de la reingeniería del Software de almacenes Su casa se genera  varios  mitos como lo son los Mitos del usuario o cliente: Un cliente requiere una aplicación de software, dicha persona, podría ser un compañero de trabajo, o bien un .....................    .......................................     de la sala de abajo, el departamento de ventas o una compañía exterior que solicita un software bajo contrato.",
    "answers": [
      "A) Usuario",
      "B) Cliente",
      "C) Grupo técnico ",
      "D) Departamento de ventas"
    ],
    "correct_answer": "C) Grupo técnico "
  },
  "En Ingeniería del Software se puede considerar como una Realidad:A una mala descripción básica es el motivo primordial del trabajo innecesario en software. Es fundamental una descripción explícita y con todos los  .......................... ................ .....................................  de la información, funciones, comportamiento, rendimiento, interfaces, ligaduras del diseño y criterios de validación.": {
    "question": "En Ingeniería del Software se puede considerar como una Realidad:A una mala descripción básica es el motivo primordial del trabajo innecesario en software. Es fundamental una descripción explícita y con todos los  .......................... ................ .....................................  de la información, funciones, comportamiento, rendimiento, interfaces, ligaduras del diseño y criterios de validación.",
    "answers": [
      "A) Realidad",
      "B) Trabajo",
      "C) Detalles del entorno ",
      "D) Funciones"
    ],
    "correct_answer": "C) Detalles del entorno "
  },
  "En la evolución  del software no es la excepción; en este caso los instrumentos se han llamado ....................... (Ingeniería De Software Asistida Por Computador).": {
    "question": "En la evolución  del software no es la excepción; en este caso los instrumentos se han llamado ....................... (Ingeniería De Software Asistida Por Computador).",
    "answers": [
      "A) Método de investigación",
      "B) Problema ",
      "C) CASE ",
      "D) Elementos de red"
    ],
    "correct_answer": "C) CASE "
  }
} 

  
        
    
    
    
    

